パンタクル終盤

どれもない場合

▶対アゾット中盤戦

「最初は驚いたよ。金龍の死とともに各島の神殿が強力な魔法で門を閉じていたのに、徐々に開かれていったんだから。すぐにきみだと気づいたよ。きみがおとなしくアマルティアで死んでくれるとは思っていなかったしね」

　そう言ってアゾットは愉快そうに笑った。

「それで、ぼくも魔法の解読を急いだわけだけれど……よく考えたらきみが神殿で魔法を解放するのを待って術を模倣すれば楽だと気づいたわけさ。だから、きみがいくら習得を急いでも、ぼくはすぐにきみに追いつける。残念だったね」

　そう言って笑うアゾットの背後には、ぼくが救出後に再び囚われたと思われる巫女たちの姿があった。

　かまうもんか。少なくとも白魔術の習得に関しては互角なわけだから、勝敗を分けるのは魔道士としてのセンスだ。だったら、ぼくは負けない。だって、ぼくは天才魔道士メスロンなんだから。

↓

前半：白魔術戦

↓

「さすがは天才魔道士メスロンだね。同じ術を使ってるだけじゃ勝てなさそうだ」

　と言ってアゾットは自身の持つウェイブヒルの魔法書『地の書』を取り出した。

「これなら、どうかな」

↓

後半：地殻変動攻撃

『天の書』を持っているなら、弾け飛ぶ岩石を重力操作してかわせる（街を被害から救ったことでカリスマ値アップ）

『天の書』を持っていないなら、死なないまでも自分や街が被害を受ける

↓

地殻変動が落ち着くと、地下に変形する迷宮が出現している。

そこへ逃げ込むアゾットを追ってラストダンジョンへ

↓

持っていなかった場合、ラストダンジョンの宝物庫で『天の書』を発見する

↓

アゾットを追い詰めるも、地形を作り変えて盾とするアゾットにメスロンは苦戦する

『天の書』がないなら、針に糸を通すような難易度の戦闘になる
『天の書』があるなら、無荒星を落としてあっさり決着

↓

■ 執筆中（この先のジャンプが原稿に未記載） ■

呪門（転移の間）へ戻る

パンタクル終盤

最終パラグラフ

　魔王は討伐され、今度こそ本当にゾディアック群島に平和が訪れた。冒険は終わったのだ。

　そしてあなたは、メスロンからあなた自身へと舞い戻る。冒険の世界から、現実の世界へと。リンクをタップし、ページをめくる手にパンタクルはない。急激に寂しさが押し寄せてくる。そうだった。ゲームブックの最終パラグラフはいつもほんの少し淋しい。冒険で得た富も名声も、金貨やアイテムや経験値も、もう使うことはないからだ。もし目の前に魔術師やドラゴンが溜め込んだ金銀財宝の山とか、仲間たちとの大団円があったとしても空虚なだけだ。先の見えない、血湧き肉躍る冒険に勝るものはないのだ。

「……唵、摩訶羅誐、莎訶」

　そのとき、どこからかシャンバラーの呪文が聞こえてきた。

　メスロン？

「ああ、声だけは繋がったね。きみとは、これでお別れだ。だけど、もし最後に唱えた記憶転送の術が成功しているなら、いつでもきみは冒険の世界にやってこれるはずだ。ウェイブヒル８世によると、ぼくらが一心同体となって戦った冒険の記録が消えないように別の世界、つまりきみの住む世界へと記憶を転送し、記録しておく術こそが不老不死を実現する究極の魔法だということらしい」

　なるほど。そういうことだったのか。ウェイブヒル１世も、気の利いた魔法を考えたものだ。

「だから、きっとまたいつか、ぼくやぼくの仲間たち、そしてまだ見ぬ英雄が活躍する冒険の旅にやってきてくれるよね？」

　もちろん、とあなたは心のなかでメスロンに誓った。

「じゃあ、またね」

　うん、また。

　そしてメスロンの声はもう聞こえなくなった。

　ゲームブックの最終パラグラフはいつもほんの少し淋しいけれど、まだ見ぬ新たな冒険へと思いを馳せることで、あなたの心はまた力を取り戻す。なぜなら、あなたは生粋のアドベンチャラーだからだ。だから今はひとまず、この書を閉じて余韻に浸ろう。偉大なる天才魔道士メスロンと万能章に敬意を表して。時空を越えて人々の記憶に残るその物語の名は……パンタクル。

……………………………………

■ 執筆中（この先のジャンプが原稿に未記載） ■

呪門（転移の間）へ戻る

パンタクル終盤

著者あとがき

　かつて魅力的な創造世界を生み出し続けていた神々の魔力が失われかけた時代がありました。文学史に記録されるべきゲームとブックの融合、理系と文系のハイブリッドは、デジタルの海に溺れようとしていました。しかし今、電子書籍という新時代の術式によって、かつての冒険世界は再び色を帯び、肉体に血を巡らせて、深海から浮上してきました。

　温故知新。

　古き名作にリスペクトを払いつつ、完全新作も書き下ろす。そういう使命感のもとに護国記を書き上げた波刀風は、パオト神へのチャネリングが可能な祈祷師Sに依頼して、世界継承の認可を得ました。そして電書版パンタクル２の編集Tからメスロンに残されたミッションについての指南を受け、とうとう世紀を超えてパンタクル３が顕現したのです。続編を読まずには死にきれないという呪縛から読者を、何より自分自身を解き放つべく。

　神に及ぶべくもないものの、神に挑まずに剣を置くわけにはいきません。波刀風は神のルーティンにならい、書き出す前に明快なシステム上のコンセプトを考えました。

　A．これまでのメスロンサーガの雰囲気を維持し、正確にマップが書けるようにする。とくにパンタクル２のフラグはきちんと回収されなければならない。

　B．パンタクル２の終わりで予告された白魔術体系を構築する。パンタクル１の自由度と、パンタクル２の読み合い合戦を継承しつつ、２のあとがきで言及された「深読みしてくる敵の思考ルーチン」を実装しなければならない。

　C．電子書籍ならではの新しい迷路のアイディアを披露しなければならない。

　D．アドベンチャーシートがなくてもプレイ可能でなくてはならない。ソーサリー！の魔法のように、即時アウトプットできるくらい魔法に習熟するほど戦闘や冒険が楽になる設計とし、旅の中で魔道士として実際に魔法に習熟していく体験を実装する。

　パンタクルを継ぐとはどういうことか、編集部と何度も意見交換しました。ときには「パオト神なら『おもしろけりゃよかろーもん』主義とかなんとか言って、新しい挑戦をしてるはずだ」とゴリ押ししながら。

　できた作品の完成度については読者に判断してもらうしかありませんが、願わくばこれを読んだ神が「こうじゃねぇだろ！このやろう！」とか激怒して再び剣を手に取ることを心待ちにしながら、自分も再び次の新作に向けて進んでいけたらと思う次第です。

■ 執筆中（この先のジャンプが原稿に未記載） ■

呪門（転移の間）へ戻る

マクロの街１

蛇夫宮（玄関ホール）

獣帯コンパスが【天秤－獅子】を示している。東西３スクエア×南北１スクエアの蛇夫宮の中央に位置するホールに、ぼくはいる。北壁にはところどころ石片の剥がれた蛇使いの石像が立っている。西側には古い壁画があり、東側には臨時にあつらえた書斎がある。

西の壁画を見る
東の書斎へ行く
蛇夫宮を出る

▶西の壁画

獣帯コンパスが【天秤－蟹】を示している。西壁に描かれた壁画は古いゾディアック文字で書かれていて、ぼくでも判別できなかった。しかし絵から推測するに、魔法に関する記述であろうことは分かる。その内容を理解しようと、ウェイブヒルと巫女が解読にいそしんでいる。

壁画前で解読にいそしむウェイブヒルと巫女に近寄る
玄関ホールに戻る

▶▶ウェイブヒルと巫女

「ふーむ、面白い。やはり白魔術に関する記述と見える……では、この抽象画はなんだ……」ウェイブヒルが解読に、巫女リオネがその助力に忙しくしている。解読が終わるまでは、話しかけにくそうだ。

玄関ホールに戻る

▶東の書斎

東側の書斎でアゾットが無地の羊皮紙に何か絵を描いていた。

「これは挿絵だ。ウェイブヒルが書いた魔法の解説に、挿絵をつけているところだ。ああ、完成したものは書架においてあるから自由に見てくれ」

そんな才能があったとは驚きだ。ゾンビにしておくにはもったいない。

魔法の解説書を見る
玄関ホールに戻る

▶▶魔法の解説書を見る

書斎の書架には、基本白魔術について解説した巻物が並んでいた。

龍頭

　かつて金龍は語った。人々が希望を胸に前向きに生きる限り、金龍は不滅であると。そしてゾディアック群島にはプラスの魔力が作用し、人々は安寧と繁栄を約束されると。逆に絶望に打ちひしがれていると、負の感情はプラスの魔力と打ち消し合い、金龍は力を失うとも。だから苦難にこそ正面から立ち向かうのだ、と。

　その言葉は古代ゾディアックの蛮族たち全員の頭の中に響き、金龍の姿は遠くにいてもはっきりと脳内に映し出されたという。そして、この金龍降臨の日よりのちも、才ある巫女たちは白魔術を使って金龍と心を通わせることができたという。

　龍頭の魔法は、今は亡き金龍の魔力をたどる術である。金龍の力の宿った場所や魔導器に出会うと、それを表す言葉が少し違った色に見えたり、線が引かれていたりして見えるはずだ。そんなとき、パンタクルの呪印と同時にその言葉に触れることで、金龍の意識の断片とチャネリングすることができる。そこでは間違いなく貴重な情報が得られるだろうから、通常と違う文字を見つけたときは、見逃さずに指先で触れてみてほしい。

　呪印に触れながら目を閉じることで術式は起動する。

龍尾

　龍は不滅と言われる。それは、人には計測できぬくらい長生きするからだとも、人の魔力を食って生きているからだとも言われているが、それこそ人々の憶測に過ぎない。唯一確かなのは、龍の眷属には確かに不死の力が宿るということだ。

　金龍の血を浴びた者は不老不死となり、それに準ずる琥珀色の蘇生液を垂らせば過去の死人も蘇るという。異国には、龍の退化種の尻尾を食べることで死地から戻れるという逸話まである。

　龍尾の魔法は、そういった金龍の力のおこぼれにあずかる術だ。金龍の死後その威力が弱まったため、死者の復活だの不老不死だのとまではいかないものの、致命的でない傷はたちどころに癒やしてしまう力がいまだに残っている。詠唱に時間がかかるため戦闘中に使用することはできないが、危機の去った戦闘後ならば戦闘で負った傷をすべて癒やしてしまうことができる。このおかげで、あなたは体力点の記録といった煩わしさからも解放されるのだ。

　呪印に触れながら腹に手を当てることで術式は起動する。

逆鱗

　龍には、触れてはならない鱗が一つだけあるという。逆向きに生えている鱗がそれだ。その逆鱗に触れると、龍は激怒して手がつけられなくなるという。まあ、これは龍に限ったことではない。髪型をけなされただけでキレる者もいれば、年がら年中キレてる奴だっているのだから。

　逆鱗の魔法は、その火事場の馬鹿力を意図的に解放する術だ。強制的な{蛮族化｜バーサーク}は、万人に屈強なゾディアックの蛮族戦士並みの戦闘力を与えるが、その反動として強烈な筋肉痛と、一時的な記憶喪失を引き起こす。荒事が片づくまで正気を取り戻せないので、当然ほかの術を唱えることもできない。完全な肉弾戦だと確信できるときにしか使わないのが無難だろう。だが逆に言うと魔術師がいない状況でなら無敵ということでもある。状況を見極めて使いたい術だ。

　パンタクルを下向きに構えながら呪印に触れることで術式は起動する。

呪門

　ゾディアック十二群島も白魔術用パンタクルも、中央の蛇龍と周囲の十二の獣から成っている。とくに十二の獣帯が真円を描いているのは、十二宮に設置されたオベリスク――呪門を通してゾディアック群島に満ちるプラスの魔力を最大限に増幅するためである。

　この呪門はウェイブヒル一世によって設置されたのだが、のちに白巫女会ゾディアック・ミディアムの創設者が呪門どうしの繋がりをさらに強めて、各宮殿間の瞬間移動を可能にした。もっとも創設者は「術に頼るな」「術に溺れるな」「術を奪われるな」というウェイブヒル一世の三禁律を忠実に守っていたから、三季節ごとに解放される四宮殿にだけ転送が可能なように制限をかけていた。このおかげで長年、敵の侵入を妨げてきたわけだが、平和な日々の中で徐々に巫女たちの力は不要となって衰え、ごくごく初歩的な転移の術さえ使えない使えない者が出る有り様だった。そうなると季節ごとの宮殿封印も、巫女どうしの連絡を疎遠にさせるだけとなり、それが敵につけこまれることともなった。

　メスロンの魔力なら、呪門の転移魔法は問題なく機能する。もちろん最初は解放されている宮殿に限ってだが、一度その宮殿へ行ってしまえば通路のイメージは術士の中で繋がったままなので、いつでも再び行くことができる。これは高位の術士にだけ可能なアレンジなのだ。

　呪印に触れながら各宮殿のオベリスクに触れることで術式は起動する。

ひとしきり目を通したあと、ぼくは書架を離れ、蛇夫宮の玄関ホールへと戻った

■ 執筆中（この先のジャンプが原稿に未記載） ■

呪門（転移の間）へ戻る

マクロの街１

北東の薬屋

星読み表を見ること。百の位が……

３か４か８か９
それ以外

▶それ以外

試しに看板を掲げている店に入ってみるが、中は古びたカウンターと商品棚だけだった。

廃墟へ戻る

▶３か４か８か９

「おや、メスロンさんと言いましたかな」廃墟としか思えない商店の奥から声がして、一瞬肝を冷やす。カウンターの下から中肉中背の中年が現れた。彼は天蠍宮で出会った薬売りだ。「まだまだ街も品揃えも寒いもんですがね」

星読み表を見ること。一の位が……

５か６か８か９
それ以外

▶それ以外

「そうそう。一つだけ、面白い薬を調合しておきましたよ。お役に立てるかと思いましてね」薬売りはそう言って小瓶に入った液体を差し出した。「オキシタンの油と言いましてね。もろもろのお礼にお譲りします。事前に飲んでおくと、水を大量に飲んだとき――つまり溺れたときですな――この油に染み込んだ空気が口や鼻の中を埋め尽くして、しばらくは呼吸無しで行動できるようになるという優れモノですよ」

なるほど。これはいいモノだ。数日はもつということだったので、今この場で飲んでおくことにした。

「う、不味……」

「そう言わないでください。良薬は……」

「知ってます」

ぼくは薬屋を出た。星読み表に５を加えること。

廃墟へ戻る

▶５か６か８か９

「いずれは北の広場にも露天を開けたらと思ってるんですよ。ひと目につかないと商売になりませんしね。メスロンさんの助けとなるように周辺の野山からはいい薬を仕入れるんで、客が集まるような島にしてくださいよ」

「わかった。善処するよ」

廃墟へ戻る

マクロの街１

死者の塔／示者の塔

通路は東南方向へと続いていた。ぼくは龍尾の術の発光現象を利用して、その明かりを頼りに通路を進む。

「かなりの時間進んだと思うが」アバドンが不安げに言う。死なないくせに水底は苦手らしい。

「ついたみたいだぞ」タウルスが言った。

たしかに道が徐々に上に向かっている。顔が水面から出たとき、獣帯コンパスは【魚－処女】を指していた。１×１スクエアはありそうなサイズの円形の部屋で、明かりが無いのに青白く壁面が光っている。中央に上階へ登る螺旋階段があり、これまた青白く発光していた。

「不気味なところだな」とアバドンが言った。ゾンビのお前が言うな、とツッコむのはやめておいた。

「強力な魔術や秘術のたぐいは、十二群島から離れたオフィユカス島に秘匿されることが多かったと聞きますが」巫女のリオネは鋭い目で周りを見渡す。

そのとき上階から魔力の高まりを感じた。

「行こう」

ぼくらは螺旋階段を駆け上がった。かなりの距離を上がったところで最上階らしき部屋に到着し、そしてぼくらはドルイドたちが最上階中央に設置された紫水晶を砕くのを目の当たりにした。飛び散る水晶の破片の中に大きな指輪が見えた。それを空中でつかんだドルイド――ギラタンと目が合う。ギラタンが不敵な笑みを浮かべた。

「ほう、存外早かったじゃないか。メスロン」

「もう隠れん坊はおしまいだ」

「だが宝探し競争は私の勝利に終わったよ」そう言いながらギラタンは禍々しいデザインの指輪を自分の右手の親指に差し込んだ。

「右親指につける指輪は、古来より支配の指輪とされてきました。気をつけて」巫女が背後から小声でささやいた。

指輪の効果はすぐに判明した。前衛に飛び出したアバドンが急に動きを止めてうずくまったからだ。

「む……むむ」アバドンが体を震わせてうなる。

「めめメメ、メスロン……ききキキ気をつけ……」ウェイブヒルも顎の調子が悪そうだ。ただの、されこうべに成り下がっている。

「やはり、そいつらはゾンビとスカルだったか。だがこの死者に指示する”示者の指輪”は不死を生み、不死を操る術だ。残念だったな」ギラタンが笑う。

「だがそれでも３対２だぞ」タウルスが前に進み出る。

「なら、もうひと押しか」ギラタンは黒い革鎧の腰に吊った小袋から大ぶりの骨を取り出して床に転がした。すると”示者の指輪”の魔力が骨をまとい、どんどんと骨が巨大化し、最後は湾刀 を持った骸骨へと変貌した。「スパルトイの竜牙兵だ。術式なしで起動するのは初めてだがな。さすがは秘島に隠された魔導器だ。そしてこれで３対３だぞ」

２人に対して４人パーティを組んできたのに、あっさり同数に持ち込まれてしまった。すぐに対応策を練らねばならない。敵は男ドルイド、女ドルイド、竜牙兵の３人。それぞれ魔法、魔法、物理で攻撃してくると思われるが、ギラタンは革鎧をつけていて物理にも長けている可能性がある。一方こちらは、大槌を持ったタウルスと、基本白魔術が使える巫女リオネと、このぼくメスロンだ。物理、魔法、魔法といったところか。ぼく自身は剣をたしなんでいるが、いまは物理攻撃用の武器を携帯していない。瞬間的に思考をフル回転させていると、まずは竜牙兵が一歩前に進み出てきた。

誰が対応すべきだろうか。

盗賊王タウルスに対応させる
巫女リオネに対応させる
自分が対応する

①竜牙兵……………………………………

▶盗賊王タウルスに対応させる

「タウルス！」

「おうよ」タウルスは素早く前に出て、竜牙兵のシミターをかわしながら、攻撃後のスキに大槌を当てていく。この様子なら負けることはなさそうだ。

「では、次はわたしが」

女ドルイドがパンタクルを掲げた

▶巫女リオネに対応させる

「リオネ、頼む」

「わたしが……ですか？」巫女リオネは、けげんそうな表情をして少しだけ前に進み出た。竜牙兵のシミターが伸びてきたので素早く身をかわしたが、そのまま竜牙兵ともつれ合ってぼくらの方へと転がってきた。

「うわっ！　メスロン、適材適所という言葉をしってるか？　ムチャにもホドがあるぞ」下敷きになったタウルスがわめく。

「ぶざまな……勝負を決めさせてもらうぞ」ギラタンが”示者の指輪”を再び掲げた。「弾けて闇へ還れ！」

途端に竜牙兵が震え出し、数瞬後、爆発した。組んずほぐれつしていたぼくらは、その熱と衝撃をモロに食らってしまった。

全員の全身が炎につつまれた

▶▶全員の全身が炎につつまれた

ところでアナタは、過去にメスロンサーガ（パンタクルシリーズ）以外で、『魔法のマント』なるものを４人ぶん手に入れたことがあるだろうか。

ある
ない

▶▶▶ある

実はかつて素性を偽って旅していたことがある。いや、いつも素性は偽りがちなのだが、そのときは４人でパーティを組んである街を悪から救ったのだ。実はそのときに得たマントを全員に配っていた。魔法によって守備力を限界まで高めた逸品だった。爆発を相殺したマントの表面から黒い粉末がキラキラと舞い散っている。マントが魔力を失った代わりにぼくらは無事だった。過去の冒険記録紙から『魔法のマント』４つを消しておくこと。

「オニキスの黒マントか！」ギラタンが目を見張る。

「黒いオニキスは、攻撃を跳ね返して身を守る”自己防衛の石”だといいます。その魔力がマントにコーティングされてたんですね」リオネが粉末の輝きを見て言った。

「私と同じ装備というわけだ。面白い」そう言ってギラタンは自分のマントをことさらに翻した。「あの司法官は世界に１つだけの逸品と言っていたが、やはり誇張だったな。まあ、いい。これで２対２だ」

――２対２だって？　こちらは全員無事なはずだ。

急いで周囲を見渡すと、タウルスがぐったりとしていた。揉みくちゃになっていたとき、至近で爆発を喰らったからだろう。魔法のマントでも防ぎきれなかったのだ。

――すまない、タウルス。早く決着をつけて龍尾の術をかけてやるからな。

ぼくは顔を上げて、敵に目を向けた。これで相手はドルイド２人。こちらも白魔術を使う術師２人となったわけだが……

「では、わたしがトドメを」

女ドルイドが一歩前へ進み出た。

▶▶▶ない

ぼくらは全員、消し炭となった。あるいはアバドンだけは生きているかもしれないが、敵がゾンビを操る”示者の指輪”を持つ以上、形勢逆転は不可能だろう。冒険もここで終わりだ。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、ぼく以外が灰になっては意味がない。復活できても、それを見逃すギラタンたちではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶自分が対応する

「ぼくが行こう」ぼくはあえて肉弾戦を挑んだ。注意深く竜牙兵との距離を詰めていく。

「ほう、それは話が早い」

「なんだって？」

ギラタンが”示者の指輪”を再び掲げた。「弾けて闇へ還れ！」

途端に竜牙兵が震え出し、数瞬後、爆発した。竜牙兵との距離を詰めていたぼくは、その熱と衝撃をモロに食らってしまった。

全身が炎につつまれた

▶▶全身が炎につつまれた

ぼくは全身、消し炭となった。どんな強力な装備をつけていたとしても、至近で喰らって無事でいられるほど甘い術ではなかった。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃すギラタンたちではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

②女ドルイド……………………………………

女ドルイドは左手に、白魔術用にアレンジされたと思われるパンタクルを装着していた。ゾディアック群島では黒魔術はかなり弱体化するという。女ドルイドも、ここでは白魔術で戦うつもりなのだろう。

誰が対応すべきだろうか。

巫女リオネに対応させる
自分が対応する

▶巫女リオネに対応させる

「リオネ！」

「わかりました」巫女リオネが前へ出て、女ドルイドと対峙した。すぐに白魔術戦が開始された。同じ術を出して相殺しあってるようだが、逆に言えばすぐにリオネがやられることもなさそうだ。千日手を継続するだけならリオネの白魔術でも対応できるだろう。

――この間に決着をつける！

ぼくはギラタンと対峙した

▶自分が対応する

ぼくは女ドルイドと対峙した。お互いにパンタクルを構えて相手の動きを推し量る。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶▶飛射角、獅四肢、尾怖蠍、散瓶砲

驚くことに、ぼくが術式を発動した直後に女ドルイドもまったく同じ術を起動して、ぼくの術を相殺してしまった。別の術を試しても同じだった。

――もしかして、こちらの術の仕草を見てから反応してるのか？！

驚くべきことだった。そして感嘆を禁じえなかった。後の先というわけだ。腕の立つ術師に対しては、安易に術を起動できないということになる。もちろん相殺するだけでは、ぼくを倒せないのも事実だが。ふと横を見ると、懐からクリスナイフを取り出したギラタンに巫女リオネが苦戦していた。

「リオネ、交代だ！」

千日手を継続するだけならリオネの白魔術でも対応できるだろう。

ぼくはギラタンと対峙した

▶▶それ以外

戦闘に役立たない術を発動してしまったぼくのスキを女ドルイドは見逃さなかった。すばやく距離を詰めてきた彼女は、ぼくの腹に手を当て無駄のない動作で飛射角を放った。ぼくは四散した。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃すギラタンたちではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

③ギラタン……………………………………

「やはり闘いは頭どうしの潰しあいとなるか」ギラタンは楽しそうに残虐な笑みを浮かべ、マントの内側からクリスナイフを取り出し、急速に距離を詰めてきた。「接近戦をおそろかにした魔道士に物理的な死を！」

クリスナイフが目前に迫る。

パンタクルで対応しろ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶飛射角

クリスナイフがぼくの胸に届く前に、ぼくは飛射角を放った。ギラタンの手からクリスナイフが吹っ飛んでいった。

「ほう、なかなかの反応だ。ならば！」ギラタンは素早くバックステップして、両手を上に上げた。「これならどうかな」

パンタクルを発動して攻撃を相殺せよ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶獅四肢

クリスナイフがぼくの胸に届く前に、ぼくは獅四肢で背後に跳躍して距離を取った。

「ほう、なかなかの反応だ。ならば！」ギラタンも素早くバックステップして、両手を上に上げた。「これならどうかな」

パンタクルを発動して攻撃を相殺せよ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶▶散瓶砲のみ

――両手を上げるってことは、この術を放つってことだろ！

ぼくも両手を上げて、散瓶砲を放った。吹雪がぶつかり合い、中央に無数のダイヤモンドダストを発生させたが、お互いは無傷だった。相殺は成功だ。相手の仕草が読めるぶんには、少なくとも後手には回らずにすむのだ。

「ほう。だが、それでは千日手だぞ」ギラタンがあざける。

「そうでもないぞ」ギラタンの足を、アバドンが引っ掴んでいた。全身が金色に光っていた。動きを取り戻したようだ。「メスロン、トドメを！」

「了解した」

勝機を逃すまいと少し距離を詰めたぼくは、態勢を崩したギラタンの正面から飛射角をぶっ放した。勝敗はあっさりと決着した。

メスロンパーティの勝利だ

▶▶それ以外

遠距離では散瓶砲の吹雪に分がある。それ以外の術を起動したぼくは、凍てつき、砕け、絶命した。冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃すギラタンたちではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶尾怖蠍

　ギラタンの胸を穿 とうとする毒の指と、ぼくの向けを貫こうとするギラタンのクリスナイフ。腕を伸ばしたタイミングは完全に同時だった。ただクリスナイフの方が、ほんのわずかだけリーチがあった。ぼくの心臓から鮮血がほとばしった。ぼくは倒れ込む間際、ギラタンも痙攣して倒れるのを見た。尾怖蠍は届いていたらしい。

――でも、ぼくも絶命しては意味がないじゃないか。

冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶散瓶砲

「遅いな」遠距離攻撃の吹雪が前方を凍てつかせる前に、低姿勢で接近したギラタンのクリスナイフが、ぼくの胸を穿 っていた。「術の選択ミスとは、つまらん。天才魔道士メスロンとやらも、この程度だったか」

ギラタンの嘲笑を聞きながら、ぼくは絶命した。冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃すギラタンたちではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶龍尾

予感があったわけではない。ただの術まちがいだったかもしれない。だが、ぼくの起動した龍尾の術が発する光は、ぼくの体を飛び出して、床にうずくまるアバドンの身体に宿った。アバドンの全身が激しく金色に明滅し、アバドンは急に動きを取り戻した。

「何！？」

突然アバドンに足首をつかまれたギラタンが、態勢を崩した。

――勝機だ！

ぼくはギラタンの正面から飛射角をぶっ放した。勝敗はあっさりと決着した。

メスロンパーティの勝利だ

▶それ以外

戦闘に役立たない術を発動してしまったぼくのスキを見逃すほど、ギラタンは甘くなかった。すばやく距離を詰め、ぼくの胸にクリスナイフを突き刺した。ぼくは絶命した。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃すギラタンたちではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

★メスロンパーティの勝利……………………………………

部屋に一瞬、静寂が戻った。急いで状況を確認する。盗賊王タウルスは力尽きて、竜牙兵は粉々に砕けて、ともに戦線離脱している。巫女リオネは防戦に徹したせいか、女ドルイドとともに無傷だった。アバドンとウェイブヒルも、魔導器の魔力が解けたことで動きを取り戻していた。そしてアバドンの全身が金色に煌々と光っている。

「ちっ、だから先に手を見せるなと言ったのに」女ドルイドが舌打ちをした。「ギラタンも、この程度だったか」

ぼくは思わず女ドルイドを二度見した。

――敬称をつけずに、男ドルイドを呼び捨てにした……？

「何を不思議そうにしている。わたしがギラタンの従者にでも見えてたか？」そう。従者に見えていた。ついさっきまでは。だが今はそんな面影はない。むしろギラタンよりも凶悪な魔力が満ちている。体中に装備した魔導器が力を底上げしているのかもしれない。そしてさらにギラタンの遺体から”示者の指輪”を抜き取り自分の親指にはめると、その禍々しい魔力がよりいっそう膨張したように見えた。「三下の奴には過ぎた魔導器だったな。おかげで”示者の指輪”は無事手に入ったし、呪いがかかってないかの毒見も終わったわけだが」

恐るべきセリフに全身から冷や汗が吹き出た。この女ドルイドは、魔導器によくある呪いがかかってないかどうかを、ギラタン自身の命で試したのだ。

「この男に死霊術 の情報を教えたのは、お前だろう」ぼくはカマをかけてみた。

「そう。こちらの指示を無視してでも”示者の指輪”を探しに行くよう仕向けてみたら、案の定、手のひらの上で踊ってくれたよ……まあ、こいつに死霊術の才能があったかどうかは怪しいけどね」

「自分なら使いこなせると言いたそうだな」元気になったウェイブヒルが指摘する。

「試そうか」と言うなり、女ドルイドは頭上に飛射角を撃って天井を破壊した。瓦礫と砂埃で視界が奪われたところで獅四肢と叫ぶ声だけが響いた。

「またか！　同じ手でやられるとは不甲斐ないぞ、メスロン」ウェイブヒルがなじる。あんたこそ、何もしてないだろう。

「わかってますって！」ぼくも獅四肢で屋上へと飛び出す。いつの間にか日は暮れていて、雲の奥にうっすら月がにじんでいるだけだった。それが余計に女ドルイドの移動先を探せなくしていた。

――やつが向かうとしたら、どこだ？

蛇夫宮
大通り
広場
宿場
廃墟

▶蛇夫宮

ぼくは跳躍を繰り返し、マクロの街の廃墟の屋根越しに蛇夫宮へと向かった。呪門を使って逃走される可能性を考えたからだ。しかし女ドルイドはいなかった。呪門が起動した痕跡もなかった。

――逃走でないとすると、どこだ？

そういえば女ドルイドは「試そうか」と言っていた。

大通り
広場
宿場
廃墟

▶大通り

ぼくは跳躍を繰り返し、マクロの街の廃墟の屋根越しに大通りへと向かった。しかし広い通りに女ドルイドはいなかった。

――どこへ行った？　何をしようとしている？

そういえば女ドルイドは「試そうか」と言っていた。

蛇夫宮
広場
宿場
廃墟

▶広場

――女ドルイドは「試そうか」と言っていた。

試すとしたら、何を？

――”示者の指輪”の力を試そうとしているはずだ。

死霊術の指輪が最も力を発揮するのは、どこか？

――もちろん、墓場だ！

ぼくは跳躍を繰り返し、マクロの街の廃墟の屋根越しに広場の墓場へと向かった。

広場では女ドルイドが待ち構えていた

▶宿場

ぼくは塔から上空へと大きく跳躍し、今いる場所を俯瞰した。ここはマクロの街の宿場だった。しかし客の来ない宿場エリアに女ドルイドの姿はなかった。

――どこへ行った？　何をしようとしている？

そういえば女ドルイドは「試そうか」と言っていた。

蛇夫宮
大通り
広場
廃墟

▶廃墟

ぼくは跳躍を繰り返し、マクロの街の廃墟の屋根越しに廃墟へと向かった。しかし崩れた街角に女の姿は見えなかった。

――どこへ行った？　何をしようとしている？

そういえば女ドルイドは「試そうか」と言っていた。

蛇夫宮
大通り
広場
宿場

①広場では女ドルイドが待ち構えていた……………………………………

広場では女ドルイドが待ち構えていた。墓場の手前、井戸のそばでパンタクルを構えて立っている。ぼくは注意深く近づいた。

「ギラタンは先に術式を起動したせいで、使う術をお前に読まれてしまった。奴の無能では仕方のないところだが」女は蔑 むような目で遠くの塔を見つめた。「わたしは同じ轍は踏まない」女ドルイドはパンタクルを構えたまま、不動の姿勢を取り続けている。「どうした？　かかってこい、メスロン」

これはカウンターに自信があるということだ。かといって何か仕掛けないことには埒があかない。

パンタクルを起動せよ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶尾怖蠍

ぼくは一気に走り寄り、突き出した左中指から毒を突き刺そうとした。しかし女ドルイドは射程に入る直前に飛射角の衝撃波を放って、ぼくを吹き飛ばしてしまった。

――ダメだ。むやみに攻撃しても、うまく対応されるだけだ。

敵を観察し、自分に有利になるように対応する。それは、これまでぼくが敵に対して行ってきた戦術でもあった。

何か対抗策が必要だった

▶飛射角

ぼくは素早く接近し、伸ばした右腕から衝撃波を放った。しかし女ドルイドは獅四肢で大きく跳躍し、回避してしまった。

――ダメだ。むやみに攻撃しても、うまく対応されるだけだ。

敵を観察し、自分に有利になるように対応する。それは、これまでぼくが敵に対して行ってきた戦術でもあった。

何か対抗策が必要だった

▶獅四肢

ぼくはしゃがみこんで両手両足を地面につけ、大きく跳躍し、その膂力のまま蹴りを繰り出そうとした。しかし女ドルイドは空中にいるぼくを散瓶砲の吹雪で吹き飛ばしてしまった。

――ダメだ。むやみに攻撃しても、うまく対応されるだけだ。

敵を観察し、自分に有利になるように対応する。それは、これまでぼくが敵に対して行ってきた戦術でもあった。

何か対抗策が必要だった

▶散瓶砲

ぼくは素早く飛びすさり、水瓶を持ち上げるように両手を天へと掲げた。しかし女ドルイドは、吹雪が発生する前に急接近し、無防備なぼくの胸に尾怖蠍の毒牙を突き刺してきた。急速に毒が広がり、ぼくは痙攣とともに絶命した。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶竜頭、呪門

術は有効ではなかった。無防備なぼくに散瓶砲の吹雪が襲ってきた。急速に身体が凍結し、ぼくは砕け散った。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶龍尾

この期に及んで、なぜ回復の術を使おうを思ったのか。

「むっ」しかし女ドルイドは眩しそうに腕で目を覆った。「つまらぬ小細工を」

これが決定打になるわけではない。しかし、何か閃くものがあった。

――むやみに攻撃しても、うまく対応されるだけだ。相手を凌駕する方法を考えなければ。

何か対抗策が必要だった

▶逆鱗

記憶が戻ったときにどうなっているか。果たしてぼくは記憶が戻ったとき、ボロボロになったお互いの姿を見出した。素手での殴り合いは、ただの消耗戦に終わったようだった。お互い目で牽制しながら龍尾の術を施した後、再び対峙することとなった。なんたる時間のムダか。

――むやみに術を使っても、うまく対応されるだけだ。相手を凌駕する方法を考えなければ。

何か対抗策が必要だった

②何か対抗策が必要だった……………………………………

女ドルイドが余裕の笑みで、右手の指輪を撫でていた。先に術を仕掛ければ、的確に対応される。かといって何もせずに手をこまねいているわけにもいかない。

――どうした、メスロン。こういうときこそ天才魔道士の機転を見せるチャンスではないか！

遮蔽物のない広場では、おそらく射程のより長い術を放つことで後の先を取れるのだろう。しかし散瓶砲のように長距離用の術は、よほど距離的・時間的余裕がなければスキを見せるだけだ。

――だったら、その次を準備するか？

いったん捨て術を放つ。そして相手の術を引き出しておいてから、本命の術を放つ。

――あるいは最初から術を連続して放ち、融合させるか？

裏技に近い術だ。ぼくの魔道士としての才能が試されるだろう。

――よし。

ぼくは覚悟を決めた。

最初に放つ術を選べ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶尾怖蠍……………………………………

ぼくが左手の中指を敵へと突き出すと、女ドルイドは余裕の笑みで両手を天に掲げた。

次に放つ術が勝負を決める！

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶▶散瓶砲と飛射角と獅四肢以外

術を連続して放ったが、有効打とはならなかった。ぼくは飛射角の衝撃に吹き飛ばされ、粉々に砕け散った。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶▶獅四肢

女ドルイドは尾怖蠍に合わせて、それよりやや射程の長い飛射角を放ってきた。しかしぼくは獅四肢で大きく跳躍し、衝撃波を飛び越えて女ドルイドに強烈な蹴りを放った。

「さすがはメスロン。正面から挑んでも勝てぬとは」

女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した

▶▶飛射角

女ドルイドは尾怖蠍に合わせて、それよりやや射程の長い飛射角を放ってきた。ぼくも飛射角を放った。本当なら術が相殺し合うはずだった。しかし術を連続で放ったぼくの方が、威力が足りなかったようだった。ぼくは吹き飛ばされ、力尽きた。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶▶散瓶砲（尾腐敵）

ぼくは尾怖蠍で生み出した毒を、散瓶砲に載せて放った。吹雪とともに毒霧が女ドルイドへと拡散してゆく。

「何っ！？」女ドルイドが初めてたじろいだ。

「触接白魔術――尾腐敵 」ぼくは新術に適当に名称をつけた。毒が敵の装備を皮膚を溶かしていく。しかしぶつかりあった吹雪は、こちらの装備をも溶かそうとしていた。

このままでは相打ちになってしまう

▶▶▶このままでは相打ちになってしまう

ところでアナタは、過去にメスロンサーガ（パンタクルシリーズ）以外で、『魔法のマント』なるものを１つでも手に入れたことがあって、今も持っているだろうか。

ある
ない

▶▶▶▶ある

実はかつて素性を偽って旅していたことがある。いや、いつも素性は偽りがちなのだが、そのときは４人でパーティを組んである街を悪から救ったのだ。実はそのときに得たマントをまだつけていた。魔法によって守備力を限界まで高めた逸品だった。毒霧を浴びたマントは、表面から黒い粉末をキラキラと舞い散らし、毒を相殺した。マントが魔力を失ったようだったが、代わりにぼくは無事だった。過去の冒険記録紙から『魔法のマント』を消しておくこと。

「オニキスの黒マント！　ギラタンの身につけていたものと同系の装備か。黒いオニキスは、攻撃を跳ね返して身を守る”自己防衛の石”だというが……」女ドルイドが目を見張り、そしてふっと嘲笑した。「ギラタンが、どこぞの司法官から貰い受けた世界に１つだけの逸品と言っていたが、やはりそれは誇張だったな」

女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した

▶▶▶▶ない

女ドルイドとぼくは、ともに毒霧の中で溶けていった。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。

ただしその前に、前作パンタクル２で経験記号「Ｍ」を記しているかチェックせよ。

経験記号「Ｍ」を記していた
そうでないなら１からやり直せ

▶▶▶▶▶経験記号「Ｍ」を記していた

ぼくの中のミツユビオニトカゲの成分が、ぼくに今再びの生命を与える。ぼくは蘇った。経験記号「Ｍ」を消しておくこと。

「うっ……」女ドルイドは瀕死ながらも奇跡的に生きていた。

ともかくも、ぼくの勝利だ

▶飛射角……………………………………

ぼくが右の拳を敵へと突き出すと、女ドルイドは余裕の笑みで両手を地につけた。

次に放つ術が勝負を決める！

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶▶散瓶砲と獅四肢以外

術を連続して放ったが、有効打とはならなかった。ぼくは飛射角の直後に獅四肢で飛び込まれて吹き飛ばされた。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶獅四肢（飛狒々）

女ドルイドは獅四肢を起動して飛射角の射程外へと飛びすさり、直後に急接近すべく力をためている。ぼくも直後に獅四肢を起動し、同時に距離を詰ようと考えていた。

――同じ術だと力負けするだろうか。

そのとき閃くものがあった。

――ダメもとだ！

ぼくは捨て技にするつもりだった飛射角を地面に向けて放った。獅四肢で蹴り出す代わりに飛射角で吹き飛ぶように加速したのだ。

「なに！？」

女ドルイドの予測を超えた速度で接近する。ぼくは全身をグルリと回転させた。使わずに取っておいた獅四肢の脚力を蹴りの力に回す。疾く飛び、激しく穿つその姿は、野生の獣のように見えたことだろう。ぼくは新術に適当に名称をつけた。

「触接白魔術――飛狒々 」

ぼくは渾身の蹴りを放った。女ドルイドは地面に叩きつけられ、吹き飛んでいった。

ぼくの勝利だ

▶散瓶砲

女ドルイドは獅四肢を起動して飛射角の射程外へと飛びすさり、直後に急接近すべく力をためている。しかしぼくは獅四肢の跳躍範囲から遠ざかりつつ、散瓶砲で迎撃した。女ドルイドはローブで必死に吹雪に耐えている。

「さすがはメスロン。正面から挑んでも勝てぬとは」

女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した

▶獅四肢……………………………………

ぼくがしゃがみこんで両手両足を地面につけると、女ドルイドは余裕の笑みで両手を天に掲げた。

次に放つ術が勝負を決める！

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶飛射角（飛狒々）

女ドルイドは散瓶砲を起動して獅四肢の跳躍範囲外から反撃しようとしている。ぼくは、あえて先に飛射角の衝撃波を地面に向けて解放した。獅四肢で蹴り出す代わりに飛射角で吹き飛ぶように加速したのだ。

「なに！？」

女ドルイドの予測を超えた速度で接近する。ぼくは全身をグルリと回転させた。使わずに取っておいた獅四肢の脚力を蹴りの力に回す。疾く飛び、激しく穿つその姿は、野生の獣のように見えたことだろう。ぼくは新術に適当に名称をつけた。

「触接白魔術――飛狒々 」

ぼくは渾身の蹴りを放った。女ドルイドは地面に叩きつけられ、吹き飛んでいった。

ぼくの勝利だ

▶▶それ以外

術を連続して放ったが、有効打とはならなかった。ぼくは散瓶砲の吹雪に飲まれて凍結死した。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶散瓶砲……………………………………

ぼくが水瓶を持ち上げるように両手を天へと掲げると、女ドルイドは余裕の笑みでこちらへと走り込み、左手の中指を突き出してきた。

次に放つ術が勝負を決める！

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶龍尾、尾怖蠍以外

術を連続して放ったが、有効打とはならなかった。ぼくは尾怖蠍の毒にやられて絶命した。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶龍尾（龍尾輝障）

ぼくは続けて龍尾を起動した。身体の回復に回されるはずだった金色の光は、吹雪にのって無数の光の粒子を散乱させた。

「なにっ」女ドルイドが眩しさに目元を覆う。

――連続して術を展開したことで、術が混じり合っているのか。

それも急速に凍結させられた空気中の水分が、龍尾の回復機能で再び気化し、空気中に蒸気の障壁を作り出した。ぼくは新術に適当に名称をつけた。

「触接白魔術――龍尾輝障 」

さすがに三連撃は難しかったが、視線を遮り、目をくらませる効果は女ドルイドを狼狽させたようだった。

「さすがはメスロン。正面から挑んでも勝てぬとは」

女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した

▶尾怖蠍（尾腐敵）

ぼくは尾怖蠍で生み出した毒を、散瓶砲に載せて放った。吹雪とともに毒霧が女ドルイドへと拡散してゆく。

「何っ！？」女ドルイドが初めてたじろいだ。

「触接白魔術――尾腐敵 」ぼくは新術に適当に名称をつけた。毒が敵の装備を皮膚を溶かしていく。しかしぶつかりあった吹雪は、こちらの装備をも溶かそうとしていた。

このままでは相打ちになってしまう

▶▶▶このままでは相打ちになってしまう

ところでアナタは、過去にメスロンサーガ（パンタクルシリーズ）以外で、『魔法のマント』なるものを１つでも手に入れたことがあって、今も持っているだろうか。

ある
ない

▶▶▶▶ある

実はかつて素性を偽って旅していたことがある。いや、いつも素性は偽りがちなのだが、そのときは４人でパーティを組んである街を悪から救ったのだ。実はそのときに得たマントをまだつけていた。魔法によって守備力を限界まで高めた逸品だった。毒霧を浴びたマントは、表面から黒い粉末をキラキラと舞い散らし、毒を相殺した。マントが魔力を失ったようだったが、代わりにぼくは無事だった。過去の冒険記録紙から『魔法のマント』を消しておくこと。

「オニキスの黒マント！　ギラタンの身につけていたものと同系の装備か。黒いオニキスは、攻撃を跳ね返して身を守る”自己防衛の石”だというが……」女ドルイドが目を見張り、そしてふっと嘲笑した。「ギラタンが、どこぞの司法官から貰い受けた世界に１つだけの逸品と言っていたが、やはりそれは誇張だったな」

女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した

▶▶▶▶ない

女ドルイドとぼくは、ともに毒霧の中で溶けていった。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。

ただしその前に、前作パンタクル２で経験記号「Ｍ」を記しているかチェックせよ。

経験記号「Ｍ」を記していた
そうでないなら１からやり直せ

▶▶▶▶▶経験記号「Ｍ」を記していた

ぼくの中のミツユビオニトカゲの成分が、ぼくに今再びの生命を与える。ぼくは蘇った。経験記号「Ｍ」を消しておくこと。

「うっ……」女ドルイドは瀕死ながらも奇跡的に生きていた。

ともかくも、ぼくの勝利だ

▶龍尾……………………………………

ぼくは、みぞおち辺りにパンタクルを当てながら呪印に触れた。体が徐々に金色に光り出す。

「うかつな。無防備だぞ」女ドルイドが笑って両手を天に上げた。

次に放つ術が勝負を決める！

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶▶散瓶砲以外

ぼくは無防備なところに女ドルイドの冷笑と、散瓶砲の冷気とを浴びて力尽きた。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶▶散瓶砲（龍尾輝障）

ぼくは続けて散瓶砲を放った。身体の回復に回されるはずだった金色の光は、吹雪にのって無数の光の粒子を散乱させた。

「なにっ」女ドルイドが眩しさに目元を覆う。

――連続して術を展開したことで、術が混じり合っているのか。

それも急速に凍結させられた空気中の水分が、龍尾の回復機能で再び気化し、空気中に蒸気の障壁を作り出した。ぼくは新術に適当に名称をつけた。

「触接白魔術――龍尾輝障 」

さすがに三連撃は難しかったが、視線を遮り、目をくらませる効果は女ドルイドを狼狽させたようだった。

「さすがはメスロン。正面から挑んでも勝てぬとは」

女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した

▶逆鱗……………………………………

いくら連続で術を放とうとしても、逆鱗で記憶を失っては難しい。そしてぼくは、意識を取り戻すことはなかった。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶竜頭、呪門……………………………………

いくら連続で術を放とうとしても、戦闘用でない術を起動しては、スキを見せるだけだった。ぼくは女ドルイドの冷笑と、散瓶砲の冷気とを浴びて力尽きた。ぼくの冒険はここで終わる。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

③女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した……………………………………

女ドルイドは”示者の指輪”を取り出した。まともにやり合うのを諦めたようだ。

「やはり予定どおり、死者の力を借りるとするか……死せる者に道を示せ！」

女の指輪から青白い光がほとばしり、広場の墓地へと吸い込まれていった。するとボコボコボコという鈍い音とともに墓場の土が盛り上がっていくではないか！

アバドンよりも不完全な、肉のただれたゾンビたちが、墓場に溢れだした。

――これは……ヤバイね。

「さあ、ゾンビども。食事の時間だ！」女ドルイドの一声で、何十もの死体がぼく目掛けて走り出した。

――勘弁してくれ！

ぼくはパンタクルに触れながらも考える。どう考えても多勢に無勢だ。もしアバドンたちが気づいて駆けつけてくれたとしても、頭数が足りなさすぎる。

――考えろ、メスロン。ぼくなら打開策を考えつくはずだ。敵は負の生命力を持った不死者。それを浄化するには、どうしたらいい？

考えている間にもゾンビたちは全力疾走で、ぼく目掛けて駆けてくる。

――走るゾンビはダメだろう！

もう先頭のゾンビは目の前だ。

ところでアナタは、過去にメスロンサーガ（パンタクルシリーズ）以外で、『宝石の十字架』なるものを手に入れたことがあるだろうか。

ある
ないならパンタクルを起動する

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶ある

どこで使用するのか、使用する機会が本当にあるのか、長らく置き去りだった『宝石の十字架』が突如、煌々とした、そして神々しい光を放ちだした。ゾンビたちは恐れおののき、逃げるように墓石の下へと舞い戻っていった。『宝石の十字架』は、死にきれなかった者たちに自主的成仏をうながす驚異のアイテムだったのだ！

「ちっ！　想定外に強いね、メスロン。ここは撤退する……ぅごっ！」

きびすを返した女ドルイドが金色の光の塊にぶつかってコケた。アバドンだった。女ドルイドは当たりどころが悪かったのか、地面に突っ伏して動かなくなった。

ぼくの勝利だ

▶散瓶砲

ソンビの群れに対して吹雪を撒き散らす。動きが鈍くなるゾンビたち。走るゾンビさえ早足になるのはよいのだが……

――パンチが足りない！

集団を相手にするなら、悪くない選択だが決定打にはなっていない。だがゾンビたちの負の生命力を完全に浄化する力を付け加えられるならば……

術を選択せよ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶▶龍尾（龍尾輝障）

ぼくは散瓶砲の吹雪を発生させ、回復能力を持つ金色の光をのせて撒き散らした。

「触接白魔術――龍尾輝障 」

ぼくは新術に適当に名称をつけた。吹雪に乗って拡散する光が放射状に広がってゆき、ゾンビたちから負の生命力を相殺してゆく。ゾンビたちは、ただの土塊となって大地に溶けていった。

「ちっ！　想定外に強いね、メスロン。ここは撤退する……ぅごっ！」

きびすを返した女ドルイドが金色の光の塊にぶつかってコケた。アバドンだった。女ドルイドは当たりどころが悪かったのか、地面に突っ伏して動かなくなった。

ぼくの勝利だ

▶▶それ以外

術は十分な効果を発揮しなかった。ぼくはゾンビの山に組み伏せられ、喰い散らかされ、おそらくは立派な魔道士風ゾンビとなったことだろう。次回作ゾンビー・パンタクルへ続く……なんてことはない。ぼくの冒険はここで終わりだ。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

▶龍尾

飛び込んできた先頭のゾンビに、ためしに龍尾を叩きこんでみる。

「ぉぶごぇっ！」

龍尾独特の金色の粒子がゾンビを包み込み、直後にドサッと土くれになった。大地に還ったのだ。

――この術で相殺できる！

間髪を入れず突撃してきた二人目のゾンビも龍尾であの世に送り返し、三体目と対峙したとき、ぼくは致命的なミスに気がついた。

――これ……息と術がもたないぞ！

ゾンビは総勢ざっと数十体。

――いや、無理だって！

龍尾の回復魔力を広範囲に拡散する工夫が必要だ。

ぼくはパンタクルを開き、もう一つ術式を追加した

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶▶散瓶砲（龍尾輝障）

ぼくは散瓶砲の吹雪を発生させ、回復能力を持つ金色の光をのせて撒き散らした。

「触接白魔術――龍尾輝障 」

ぼくは新術に適当に名称をつけた。吹雪に乗って拡散する光が放射状に広がってゆき、ゾンビたちから負の生命力を相殺してゆく。ゾンビたちは、ただの土塊となって大地に溶けていった。

「ちっ！　想定外に強いね、メスロン。ここは撤退する……ぅごっ！」

きびすを返した女ドルイドが金色の光の塊にぶつかってコケた。アバドンだった。女ドルイドは当たりどころが悪かったのか、地面に突っ伏して動かなくなった。

ぼくの勝利だ

▶▶それ以外

術は十分な効果を発揮しなかった。ぼくはゾンビの山に組み伏せられ、喰い散らかされ、おそらくは立派な魔道士風ゾンビとなったことだろう。次回作ゾンビー・パンタクルへ続く……なんてことはない。ぼくの冒険はここで終わりだ。星読み表とカリスマ値を０に戻して、最初からやりなおすこと。武器も道具も魔法も築き上げた信頼も、最初からやり直しというわけだ。前作パンタクル２で経験記号「Ｍ（ミツユビオニトカゲ）」を記していたとしても、復活を見逃す女ドルイドではないだろう。１へ戻ってやり直せ。

④ぼくの勝利だ…………………………………………………………………………

ぼくは急襲ドルイドペアに勝利した。相当の使い手たちだった。

「メスロン！」全身を金色に光らせたアバドンが近寄ってきた。

「アバドン、まぶしいな。もう夜明けかと思ったよ」

「おぉ、やりおったというわけだ」巫女リオネに抱えられたウェイブヒルもやってきた。

「なんだ、もう終わりか」ひと晩だけ盗賊王に戻ったタウルスもいた。

全員無事でよかった。しかしアバドンは、なぜキンキラに光っているのか。

「金龍の地ゾディアック群島に来て、その不死の力がさらに強く顕現してるのかもしれんな。もともとアバドンは金龍の血を浴びていたわけだからな」ウェイブヒルが看破した。「黄金の騎士率いる４人パーティがウツロの街だの、ウトロの街だのを救ったという伝承があるが、もしかするとお前達４人がそうなのかもしれんな」

「何いってんですか。疲れてるんだから、もう休ませてください」

「おお、みなさんもキャンプファイヤーですかな」遠くから呼びかける声があった。中肉中背の中年――薬売りの商人だった。「奇遇ですな。人が増えたときのために、夜のイベントも考えてたんですよ。まあ、なんですか。死者の供養も必要そうだし、火を炊きましょうや。ああ、今度はゾンビではなく生きた人間を連れてきてくださいよ」

ぼくも「これ以上、されこうべだのゾンビだのは増やしたくない」と思った。アバドンが気を失った女ドルイドを縛り、タウルスが魔力を秘めているかもしれない装飾品類を引っ剥がしていた。盗みじゃなく、身体検査だよなタウルス。

「大通りの東端に今は使われていない牢がありますがタウルス」リオネが思い出したように言った。

「よし、パンタクルを取り上げて牢に入れておくのだ」ウェイブヒルは言った。「さてさて、今夜だけはパーティを開いてもバチは当たるまい。島を守った４人を称えるパーティだ！」

夜は、墓場で、大宴会。

本当に久しぶりにオフィユカス島にささやかな賑わいが戻った夜だった。珍しく雲が少なく、星がグルグルと巡るのがよく見える夜だった。

星読み表を取り出して、万の位”以外”を０に戻すこと。

～インテルメッツォⅠ　４人のパーティ～　　　了

５１へ進む。

マクロの街２

蛇夫宮（玄関ホール）

獣帯コンパスが【天秤－獅子】を示している。東西３スクエア×南北１スクエアの蛇夫宮の中央に位置するホールに、ぼくはいる。北壁にはところどころ石片の剥がれた蛇使いの石像が立っている。西側には古い壁画があり、東側には臨時にあつらえた書斎がある。

西の壁画を見る
東の書斎へ行く
蛇夫宮を出る

▶西の壁画

獣帯コンパスが【天秤－蟹】を示している。西壁に描かれた壁画は古いゾディアック文字で書かれていて、ぼくでも判別できなかった。しかし絵やこれまでの経験から推測するに、十二宮の魔法に関する記述であろうと分かる。その壁画前にアバドンがたたずんでいた。

壁画前でたたずむアバドンに近寄る
玄関ホールに戻る

▶▶アバドン

「ああ、メスロン、ここはまだ無事だぞ。あれ以来、不審者の侵入はない。修得済みの魔法については、書斎の書架を見てくれ」

ウェイブヒルたちが書斎で魔法書の解読を始めたせいで、書斎を追い出されたらしい。

玄関ホールに戻る

▶東の書斎

東の書斎では、魔導書を読み解こうとウェイブヒルと巫女が解析にいそしんでいる。西壁が示すのは基本白魔術や各十二宮の白魔術だとわかったので「そらならメスロンが実地に覚えてくればよいではないか」とウェイブヒルが一蹴したのだ。まあ、そのとおりなんだけどさ。おかげでぼくは毎回危険を冒して術の試し打ちをすることになるわけで、これがまた……楽しいからいいか。

ちなみに習得済みの術については、書架の巻物を見れば確認できる。

魔法書解読にいそしむ二人に声をかける
書架の巻物を見る
玄関ホールに戻る

▶▶二人

「ふーむ、やはり１冊まるまる使って、ある大魔術について記述しているようだ。不老不死……ひとつ上……？」ウェイブヒルは解読に没頭していたが、リオネがぼくに気づいて体を起こしたので、ウェイブヒルも気づいて頭蓋骨（しかないが）をこちらに向けた。「おお、メスロンか。まだ不十分ではあるがな、壁画の古代ゾディアック文字と照合することで、だいぶ解読が進んだぞ。どうやら、この魔導書は『天の書』という名がつけられているらしい」

「で、どんな大魔法が使えるんです？」

「それは……」

「それは？」

「それは、いま解読中だ！　邪魔するな！」ウェイブヒルは勝手に怒って書物に向き直ってしまった。リオネが苦笑いしている。

「これは期待できそうだ」ぼくも半笑いで書斎を出た。

玄関ホールに戻る

▶▶書架の巻物を見る

書斎の書架には、基本白魔術と最初の４宮殿の魔法について解説した巻物が並んでいる。

龍頭

　龍頭の魔法は、今は亡き金龍の魔力をたどる術である。金龍の力の宿った場所や魔導器に出会うと、それを表す言葉が少し違った色に見えたり、線が引かれていたりして見えるはずだ。そんなとき、パンタクルの呪印と同時にその言葉に触れることで、金龍の意識の断片とチャネリングすることができる。そこでは間違いなく貴重な情報が得られるだろうから、通常と違う文字を見つけたときは、見逃さずに指先で触れてみてほしい。呪印に触れながら目を閉じることで術式はひと呼吸で起動する。

龍尾

　龍尾の魔法は、金龍の力のおこぼれにあずかる術だ。金龍の死後その威力が弱まったため、死者の復活だの不老不死だのとまではいかないものの、致命的でない傷はたちどころに癒やしてしまう力がいまだに残っている。詠唱に時間がかかるため戦闘中に使用することはできないが、危機の去った戦闘後ならば戦闘で負った傷をすべて癒やしてしまうことができる。このおかげで、あなたは体力点の記録といった煩わしさからも解放されるのだ。呪印に触れながら腹に手を当てることで術式はひと呼吸で起動するが、回復しきるまで時間がかかることを忘れずに。

逆鱗

　逆鱗の魔法は、火事場の馬鹿力を意図的に解放する術だ。強制的な{蛮族化｜バーサーク}は、万人に屈強なゾディアックの蛮族戦士並みの戦闘力を与えるが、その反動として強烈な筋肉痛と、一時的な記憶喪失を引き起こす。荒事が片づくまで正気を取り戻せないので、当然ほかの術を唱えることもできない。完全な肉弾戦だと確信できるときにしか使わないのが無難だろう。だが逆に言うと魔術師がいない状況でなら無敵ということでもある。状況を見極めて使いたい術だ。パンタクルを下向きに構えながら呪印に触れることで術式はひと呼吸で起動する。

呪門

十三群島の呪門どうしを行き来できる転移魔法。最初は解放されている宮殿に限られるが、一度その宮殿へ行ってしまえば通路のイメージは術士の中で繋がったままなので、いつでも再び行くことができる。呪印に触れながら各宮殿のオベリスクに触れることで術式はひと呼吸で起動する。

尾怖蠍

　尾怖蠍はほぼノータイム（ひと呼吸）で打ち込めるゼロ距離攻撃だ。相手の体に触れられれば、基本的には猛毒により一方的勝利が得られる。

飛射角

　尾怖蠍に比べるなら、近距離に物理的な衝撃波を巻き起こす飛射角は若干遅い。起動までふた呼吸、有効射程は５歩の距離ってところか。

獅四肢

　獅四肢は約３呼吸で起動し、１０歩の距離までは一気に詰められる。中距離での攻撃と回避に有効だ。

散瓶砲

　散瓶砲は起動まで４呼吸程度かかるが、数十歩の距離からでも長距離攻撃が可能だ。遮蔽物のない広い場所である必要はあるが。

尾腐敵

尾怖蠍の毒を散瓶砲の吹雪にのせて毒霧を発生させる触接白魔術。散瓶砲に継ぐ遠距離攻撃範囲と、毒の即効性をあわせ持つ強力な術だ。だが起動に５呼吸はかかる。

飛狒々

飛射角の衝撃波をあえて攻撃ではなく高速移動に使用し、代わりに獅四肢の脚力で強力な蹴りを放つ、高速移動攻撃。５呼吸かかるが、１５歩の距離まで一気に距離を詰められる。

龍尾輝障

龍尾の発光現象と、散瓶砲の吹雪とを組み合わせた龍尾輝障は、自分の前方に光の粒子を乱反射させて輝く障壁をつくり、敵の目をくらます効果をもたらした。また散瓶砲で極度に凍った空気中の氷礫を、龍尾の回復機能が急速に中和し気化させるため、爆発的に発生する蒸気もまた、光とともに敵からこちらの姿を隠す効果をもたらした。プラスの魔力を持つ金色の光が、不死を退ける力を持っている点も見逃せない。だが、これも５呼吸かかるため、相手の行動を見てから障壁を作っても遅いだろう。行動するなら機先を制すべきだ。

ひとしきり目を通したあと、ぼくは書架を離れ、蛇夫宮の玄関ホールへと戻った

■ 執筆中（この先のジャンプが原稿に未記載） ■

呪門（転移の間）へ戻る

マクロの街２

アドリアーンセズ・イン

　星読み表を見ること。千の位が……

３か４か８か９
それ以外なら宿には誰もいない。【宿場】へ戻ること。

▶３か４か８か９

　パブ付き宿には『アドリアーンセズ・イン』という看板が下がっていた。営業をしているようだ。両開きの扉を押し開けると、チリリンと音がした。店主だけが振り返った（というより店主しかいなかった）。

「やあ、来たね」ドルイドの”夢空間”で出会った宿屋だ。彼女がアドリアーンセというわけだ。

「盛況すぎて鈴でもつけなきゃ寂しいとか？」ぼくは皮肉ってみた。

「そのうち、もう鈴の音は聞きたくないってくらい繁盛させてみせるって」宿屋はポジティブだった。「食べてくかい？　それとも寝ていくかい？」

食べていく
寝ていく

▶食べていく

「よかった。客に出す前に誰かに毒見してもらいたかったんだ」

　どうやら、ぼくは客ではなかったらしい。アドリアーンセは、ぼくに２つの食材を見せた。ひとつはカエルで、ひとつはトカゲだった。

「どっちがいい？」

　なかなかの選択肢だ。

カエルを頂く
トカゲを所望する

▶▶カエル

「はいよ！」

　威勢のいい声とともに、いきなり食材が煮立った熱湯に投入された。

――皮剥がしは？　下味は？　いや、そもそもカットしないのか？

「はい、あがり！　ゾディアック群島の、この季節限定のレア料理だよ！」

　さまざまな疑問に対して一切裏切ることなく、カエルの姿焼きがデロンと皿に乗って差し出された。カエルのくせにエラがついている。ひとかじりすると、口にエラがペタンと張りついた。

「ぐ……うぅ……うまい！」

　見かけのグロさに反して、味は格別だった。体の中の細胞が、新たに生まれ変わるようだった。そして実際に、体調に変化が起きる。すでに過去に食して身体に取り込まれた栄養素や毒素が、あらたにこのエラツキヤマガエルのものに置き換わる効果があったのだ。

　もし過去に『M』という文字を、記憶か記録の隅に置いていた場合、それを完全に記憶または記録から削除しておくこと。

ぼくはパブを出た。

▶▶トカゲ

「あいよ！」

　威勢のいい声とともに、いきなり食材が熱された油に投入された。

――ウロコ取りは？　下味は？　いや、そもそもカットしないのか？

「はい、あがり！　この島の、この季節限定のレア料理だよ！」

　さまざまな疑問に対して一切裏切ることなく、トカゲの姿焼きがデロンと皿に乗って差し出された。足の指が３つに分かれていて『M』の文字に見えないこともない。『M』という文字を、記憶か記録の隅に置いておくこと。ウロコが引っかかる感触は何ともアレで、味については……ここでは詳細を差し控える。

ぼくはパブを出た。

▶寝ていく

　１階の北側のスクエアがパブで、南側は厨房となっていた。そしてその中央あたりの階段を登ると、２階は２スクエアすべてが宿泊施設となっていた。当然、部屋数も部屋のサイズもゆとりがあった。

「そんなに客来てたのか？　この街って」ぼくは何とはなしに独りごちた。

「むかしマシロの街と呼ばれていたころは、風光明媚で観光客が多かったと聞きますから」巫女の声が聞こえた。驚いて振り向くと、ぼくの部屋の前を通り過ぎて、リオネがとなりの部屋へと入っていった。

「メスロンよ、一人だけ温かいベッドで寝るのはよくないぞ」逆側の部屋からタウルスの声が聞こえた。

「まったく、そのとおり。魔道士の風上にもおけんわい。なあ、アバドン」アバドンの肩に乗ったウェイブヒル三世が、向かいの部屋に入っていった。あんたたちは墓場で十分だろう。

　きっと女将が、みんなにも宿を提供してあげたのだ。太っ腹だな。いや、本人は細マッチョだったが。

　多少の不平はあったものの、フワフワとやわらかく大きめでぶ厚めの毛布にくるまると、そんなことはすぐに忘れて気持ちの良い眠りの深みへと沈み込んでいった。

眠りの淵へ

▶眠りの淵

『助けて』

　遠くから声が聞こえる。

『わたしは操り人形……マリオネットなの』

目覚めへ

▶目覚め

　そして、ぼくは目覚めた。

　何か夢を見ていたような気もするが、その割には熟睡した朝のように体がすっきりとリセットされていた。

「朝からこんなに調子いいのは久しぶりだな」

　ぼくは活力に満ちた状態で、今日をスタートさせた。

　星読み表に５を加えること。

【宿場】へ戻る

マクロの街２

東南の塔（死者の塔／示者の塔）

獣帯コンパスが【魚－処女】を示している。街の東南すみの背の高い建物の前にぼくは立っている。ちょっとした塔に見えないこともない。実際よく見ると、壁にかすれた文字で”示者の塔”と書かれている。もしかすると昔は海ゆく船乗りたちに方角を示すための灯台として使われていたのかもしれないが、実際は強力な死霊術を操るための魔導器を封印するための、開かずの塔だったわけだ。

宿場【水瓶－獅子】へ戻る

…………………………………………………………………………

プロット

竜牙兵を使って女ドルイドが脱出。

時間差ダンジョン（過去のマシロの街に戻って操作して戻ると現在が変化してる）

恋愛もの？

あたしは難民としてこの島に避難してきた。みんな優しいが、まだまだ日々の暮らしは貧しく厳しい。そんなとき、あたしはふと凄腕の魔法使いのウワサを耳にした。

「これ、あの人の大事な触媒なのでは？」

犯人さがし、捜索もの、見様見真似でパンタクルを使いこなす

「これで巫女の後継者には困らないね」とメスロン。

「そ、そうね」と戸惑い気味にリオネ。

「おいおい、リオネが嫉妬しておるぞ、メスロン」

　赤いローブは鈍色 の金属ベルトでくくりあげられ、黒い手袋とブーツにも鈍銀 の鋲がうがたれている。顔も呪墨 で戦化粧されており、首元の破れかけた赤いスカーフだけが吹き出る血のように鮮やかだった。

――もとは赤いリボンだったのだろうか。

　急に振り上げた右手に左手で触れようとして、ふと何か気づいたように動きを止めた。ぼくは反射的にその左手をつかんでいた。

「はなせよ！　オレにはやることがあるんだよ！」

　なかなか威勢がいい。

「なに笑ってんだよ！」

　どうやら、ぼくは笑っていたらしい。

「オレはマユナ……よろしくな」

「眉無し禿げづら野武士舞い……？」とぼくがつぶやく。

「真夜中は別の姉妹……では？」とリオネが返す。

「マユナは別の島へ……だったのか」

交代の巫女としてきたはずが、すでにリオネが赴任していた。

前の巫女は

インテルメッツォ２

ろうや

敵か味方か投獄のままか

空の星の話 むあらぼし

過去フラグ回収

ロマンス分追加

灰色魔術師ライオット＝アープ＆マンボウ

迷宮作家ラ＝ビリンバス

インテルメッツォ３

断公九封呪魔（MAGNO）　魔法封じの魔法陣を描く

転換点／世界の崩壊

……………………………………ステージ３……………………………………

９双児宮：同辺留犬牙（回避率向上）

１０処女宮：巴爾幹砲塔（前方への攻撃）

１１人馬宮：降雨矢弾幕（上方からの攻撃）

１２双魚宮：海龍牙兵団（前方への盾　NASLU）

・・・・・・・・・・・・・・

▶竜牙兵やパーティの前衛によるタンク

９双児宮

→リオネが同行する。双子の巫女の情報収集のため。

１０処女宮：エスメレーの色仕掛け？　１０００番まである（ようにみえる）迷宮。仕掛けをオンにすると、無機質な迷路に文章描写が現れる。何ブロック先までの通路化の表記がない。最初はマッピングできるように設計するが、途中から地図を描けなくなり、通路の長さが必要だと気づく。

→アバドンが体を動かしたがって参加する。

１１人馬宮：六階建ての塔の中で、六腕四足のケンタウルス亜種と戦う　銭湯セントール

射手座のドルアーガ ドゥルガー 4本の腕で4つの術？

両手にパンタクルをつけて片手魔法を同時に使用し、呪符魔術も駆使して対抗する

「ポーション」六重塔で使用

「壁抜けパウダー」六重塔で使用

前作で壁抜けパウダーを手に入れていて、ここで使用するなら◆へ進む。

→タウルスが懐かしがって参加する。

１２双魚宮：海流に流される一方通行ダンジョン。完全な三次元立体ダンジョン。スクエア表示。

→ウェイブヒルが興味を持って参加する。

…………………………………………………………………………

　　　　　　天

　　　　羊　♓　瓶

　　　牛　　頭　　山

　　♊　　門　鱗　　♐

　　　蟹　　尾　　蠍

　地　　獅　♍　秤　　人

　子女人魚

子－

女好－

人仔　－

魚　　　－

トライアングル迷宮　ペンタ迷宮　ヘキサ迷宮

ルビクス迷宮

サテライト（黄道リング＆軌道エレベータ）迷宮

アバドンの黒い心

ウェイブヒル８世→八世

○わし　×じゃ

……………………

……………………………………

マクロの街２

三冊の魔法書

地の書：地殻変動の術

アゾットが所持。中盤では岩石を降らせ、終盤ではラストダンジョンを生成する。

天の書：重力操作の術

２で入手してた人は、中盤で降ってくる岩石をそらすことができる。入手してなくても、ラストダンジョンでアゾットの宝物庫から盗み出せる。最終的には、これで未完の奥義『無荒星』を被害なく完全に使用することができるようになる。無荒星でアゾットを倒して、見かけ上のエンディング。

人の書：記憶転送の術

金龍の血以外でも不老不死を得ることのできる奥義。一つ上の次元へと意識を昇華することができるらしいとエンディングで判明する。メスロンが持っていた場合の１冊めに当たるが、持っていなかった場合は、オフィユカス島の巫女の関わるイベントで入手できる。

……………………………………

ネクロマンシーでゾンビが蘇るが、そのままオフィユカス島の住人となる。

（のちに魔王リオネが無荒星を詠唱する際の盾としてネクロマンシーを使用する）

……………………………………

宝瓶宮に関して

Ｌ字型の迷宮ってやってみて気付きましたが珍しいですね。ここでやる必要はありませんが、Ｌ字の迷宮の地図を折りたたんで合わせると、合わさった特定の地点に重要なヒントがある、みたいな仕掛けも出来そうだなとか思いました。

最初の足場が、実は終盤の塔のてっぺんだったというのも面白い設定だと思います。半漁ドルイドとの対決も迷宮ぐるみで面白いです。

ユーモア要素も冴えてますね。雨石奪取作戦の時に巫女に呆れられながらも半日待つメスロン、いいですね、面白いです。４７９の行き止まりのネタも面白かったです。パンタクルらしさが出てていいですね。

４２４、４３４で南北の幅が１ブロック、東西×上下でマッピングを、という説明がありますが、４１０の最初の時点か、４２０、４３０の迷宮の屋上に立った時点で説明した方がいいと思います。人によっては水瓶に先に触って迷宮に入る人もいるでしょうから、４２４、４３４の構造説明が最初にならない場合があるので。

後半、４５８と４７８で滝壺も迷宮になっていたという同じ説明がされていますが、クリアのために必ず４７８を通るので、４５８の説明の方はカットして、他の情景描写にするなり、新たに別のイベントを差し込むなりしてもいいと思いました。

白羊宮

番号ではなく、文字を使ったループ型の迷宮、アクセントになってて良いと思います。ただ、まだ内容が書き切れていない感じがしますね。特に巫女。これからですかね。宿屋の女将はいい味が出ていましたが。

敵ドルイドの自死は衝撃的でいいのですが、もっとキャラを掘り下げてもいいと思いました。夢の中をさまよう途中、どこかで対面するとか。現状だと唐突な印象なので、どんな人物なのかもう少し知っていた方が衝撃度が高まると思います。

巨蟹宮

この迷宮は素晴らしいの一言ですね。入る箇所によって部分部分の迷路が完成し、合わせると全体で蟹になるというのが良いですし、倒れたり起きたりするギミックも面白い。ひとブロックずつ進むイベントも、普通はこじんまりしてしまうものですが、子ガニが迫ってくることによって、焦燥感もあるし、映像的な面白さもあるしで、素晴らしいです。

フィドル弾きのイベント、先にフィドルを見つけていると、唐突でおかしな話になるので最初から持っている状態でも対応できるよう修正が必要ですね。

磨羯宮

良い迷路だと思います。序盤の落雷から広い十字路中心の迷路、そしてストーリー重視の一本道へ。ダークゾーンという趣向もいい味が出ています。暗闇での山羊の群れとの対決も面白いですしね。

しかし、迷宮クリア後、巫女を救ったことによって平穏が戻った、という事なんでしょうけど、巫女を救ったことによってなぜ落雷がおさまったのか、という説明が必要かなと思いました。

マクロの街に関しては、今のところ問題は無いように思いますが、もう少し本筋主軸の話が出てこないと、内容がわからないので何とも言えないです。

■ エンディング ■

表紙にもどる
呪門（転移の間）へ

金牛宮

104

　中央ホールの北側に設置された下り階段から、ちっちゃな牡牛が出てきた。その牡牛に手を引かれて、若い女性も階段から姿を表した。女性をさらうとは不届きな牡牛め。

「でも、どこかで見たような牡牛だなぁ」

　記憶をたどっているぼくに相手も気づいたらしく、小柄な牡牛も何やらつぶやき始めた。

「おっと。懲りずにまたドルイドを送り込んできたか。まったくしつこい奴らめ」

　なんだ、言葉を話すのか。どうやら牡牛ではなく、牡牛のような人間のようだ。その牡牛……のような男が、地下から出てきたばかりでまぶしいのか、目を細めてのぞき込むように前かがみに近寄ってくる。その身のこなしに見覚えがあるような気がした。たしか異国の迷宮、いや塔を登っていたときだったか。

「うん？　なんだか知り合いの魔道士によく似ているな……」

　男がいぶかしむ。声もその男によく似ている。名前をなんと言ったか。タラミス……タウロス、いやタウルスだったか。

「いやいや、本当にメスロンによく似てる」

　そこでぼくも確信した。

「似てるんじゃなくて本人だよ。久しぶりだね、タウルス」

　ぼくは苦笑しながら言った。彼は、旧友のタウルスだ。

「おお！　本当にメスロンだったか！　こんなところで何してる」

「いや、それはこっちのセリフだよ」

　そしてぼくらはお互いの近況を話し合った。

　タウルスは塔の冒険のあと手先の器用さを活かして鍛冶屋に転職したらしい。しばらくは通常の鉄製武器を作っていたそうだが、月並みな仕事に飽き足らず、珍しい鉱石と異国の鋳造技術を求めて諸国を放浪していたそうだ。

「メスロンの故国シャンバラーにも少し立ち寄ったんだぞ。亀裂が生じて昔の断層が露出してると聞いたから、珍しい鉱石が取れると思ってな。だが吊り橋の綱が切れていて先には進めなかった。しかたなく川を下って海に出たら、いつの間にか異国の群島に迷い込んでいたというわけだ」

　ぼくも魔法書を集めるがてら、この群島にはびこるアゾット一味を倒して回ろうとしていることを伝えた。過敏に反応したのは、タウルスのそばにいた女性だった。

「ありがとうございます！　巫女の力だけでは太刀打ちできないと思っていたところなんです」

　どうやら金牛宮の地下に構築されたドルイドたちの迷宮は、すでにタウルスが踏破してしまったらしい。救出されたこの女性は、金牛宮の巫女だったわけだ。

「なあに。この宮殿には牡牛の大金鎚が奉じられてると聞いてな。この島に来たはいいが、どうやって譲ってもらおうか思案していたが、金牛宮を解放したお礼にしばらく貸与してくれることになった。メスロンにも何か作ってやれるかもしれんぞ」

　タウルスは、背中に下げていた大きな金色の鎚を取り出してみせた。

「島の解放に役立ててくれるなら喜んで」

　金牛の巫女が笑った。

　そのときガラガラゴロゴロと激しい轟音がした。振り向くと、ホール北にあった階段が崩落していた。

「出る前に壁を試し打ちしたのがマズかったかな」

　タウルスが鎚を高くかかげて悪びれずに笑った。

「いずれにしろ、ここにはもう巫女もドルイドもお宝もないぞ。入ろうと思ってももう入れんしな」

　そう言ったタウルスは、もう一度大きく笑った。

　星読み表に１を足すこと。

（最初は０から始まる。星読み表を記入するのが初めてなら、現在１になったということになる）

「では、せめて金牛宮の魔法について情報提供させてください。見たところ白魔術用のパンタクルをお持ちのようですから」

　ドルイドと対立するぼくをできる限り応援したいらしく、巫女は金牛宮の魔法『飛射角』の効果について詳しく教えてくれた。

「飛射角の術は、牡牛の角を相手に向けてぶつけるイメージで使う白魔術です。白パンタクル上の金牛の呪印に触れてから右の拳を突き出すことで術式は完成します。目の前の相手を吹き飛ばすにはうってつけです。手をのばすより速く武器を振るえる人間は、ほとんどいませんから。でも距離が離れるほど効果は一気に弱まるので、遠距離では使い物にならないと思ってください。ですが近距離ならほとんど敵なしだし、もろい壁ならこの術で崩すことも可能でしょう」

　なんとなく術のイメージはもっていたが、専任の巫女から説明を受けると安心感がある。実戦に活かそう。

「さて、メスロン。道具は手に入ったから、さっそくどこかで一仕事してみようと思っているのだが、いい場所はないものかな」

「そういうことなら、一緒に来てほしい。きっと家を選び放題だよ」

　ぼくは即答した。

「わたしは、この島に残ります。まだ残っている島民と協力して復興に当たろうと思いますので。半壊した金牛宮にいてもしかたないですからね」

　たしかにそうだ。それに一人で金牛宮に残るよりは安全だろう。

　ぼくとタウルスは、巫女を見送ってから呪文に触れて一緒にオフィユカス島へと転移した。

１０６へ進む。

獅子宮

203

　ぼくは窓から抜け出して、ピラミッドの頂上へとよじ上った。懐の雨石 がベンベネトと共鳴していた。

――砂漠の地でやってみる価値があるとしたら、あの術か。

　ぼくはパンタクルを掲げた。

これという術式を起動すること

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶散瓶砲以外

　とくに効果を発揮しなかった。使うべきは別の術だ。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶散瓶砲

　ぼくは雨石 を右手に握り、パンタクルをつけた左手をピラミッド頂点に置かれた三角錐 に添えてから、散瓶砲の魔法を唱えた。

　ふつうなら掲げた両手から吹雪が吹き出すところだが、雨石によって水かさが増し、ベンベネトによって効果範囲が増したため、結果あたり一帯に暴風雨を巻き起こした。

　砂漠の表面を覆う砂は吹き飛ばされ、また水に押し流されたが、その下の層はむしろ水を吸って強度を増したようだった。術式が終了し、雨雲が去ったあと、目の前には壮大な風景が広がっていた。

　白く輝く宮殿。

　その長い階段をくだったところから真っ直ぐにピラミッドへと伸びる大理石の石畳。

　女性の頭部だけだった像は、そのライオンのような胴体を砂の下に隠してあったらしく、ピラミッドの『本当の』入口を守るかのように宮殿に視線を向けて鎮座している。

　そして全５層のピラミッド。そう、ピラミッドは砂の下に第４層と第５層を隠していたのだ。最初に入口だと思ったのは、空気を取り入れる単なる窓だったのだ。本当の入口は最下層――第５層にこそあった。

　左右を雄々しい柱で挟まれた勇壮な門構えと、本当の玄室へといざなう巨大な石扉。そして真の門を守るスフィンクス像。そのスフィンクスが、今まさに動き出そうとしていた。

　ぼくがピラミッドを降りていくのと逆に、ぼくに向かってピラミッドを上がってくる。

「門番も、こっちが本命か」

　戦うしかなさそうだ。ぼくがパンタクルを構えると、遠くから少年の声がした。あの羊飼いだ。

「そいつに穴を空けて！」

　羊を喰い殺された恨みだろうか。

「期待に沿えるよう頑張るよ」

　ぼくはパンタクルを起動した。スフィンクスは一歩一歩ピラミッドを上がるのを諦めて、一気に飛び上がろうとしていた。

起動する術は……

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

■尾怖蠍

　ぼくは中指を突き出して一撃必殺を狙った。しかしスフィンクスは大きく飛び上がって難なく回避してしまった。もうひと押し、策が必要なようだ。

もう一度パンタクルを起動しろ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

■飛射角

　ぼくは腕を突き出して衝撃波を当てようとした。しかしスフィンクスは大きく飛び上がって難なく回避してしまう。もう一手、布石が必要なようだ。

もう一度パンタクルを起動しろ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

■逆鱗

　ぼくは逆鱗の術で横車を押すことにした。成功するかどうかは、目覚めてからのお楽しみだ。ぼくは憤怒の波に身を任せた。

　…………

　………

　……

　…

　ぼくは目覚めた。どうやら獅子宮の日陰に横たわっているらしい。

「あ、よかった。気がついたんですね」獅子宮の奥から羊飼いが近づいてきた。「ごめんなさい。飲み水を探してたんだけど、見つからなくて」

　優しい少年だ。こういう市民のために、ぼくは戦っているのだ。

「大丈夫。でも、肉弾戦はうまい策じゃなかったってことだね」

「はい。相手が巨大すぎましたね。気絶したところでスフィンクスが攻撃をやめて定位置に戻ったので、本当に死んじゃう前にここまで引きずってきたんです。牧羊犬と協力して」

「きみに何か恩が返したい。どうすればいい？」

「でしたら……可能ならでよいので、あのスフィンクスを倒すとき腹に穴を空けてほしいんです。炎とか毒で倒すのではなく」

「わかった。再戦といくか」

　龍尾で回復を促進したのち、ぼくはピラミッドへと再び足を進めた。ぼくが近づくと、スフィンクスは大きく飛び上がった。

パンタクルを起動しろ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

■獅四肢

　飛び上がってきたスフィンクスに合わせるように飛び上がり、空中で背後を取ることに成功した。

「おっと」

　あまりにタイミングが良すぎて、次に起動する術の準備ができていなかった。ぼくは元いた位置に、スフィンクスはぼくの反対側へと着地した。

「でも、これは使えるな」

　スフィンクスは再び飛び上がろうとしている。ぼくも再び獅四肢の準備をしつつ、続けざまに使う術を考えた。

獅四肢の直後に起動する術は……

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶獅四肢

　獅四肢で飛び上がった直後、ぼくは考えた。

「もしかして、こういうこともできるのでは？」

　跳躍中に猫のように身を丸め、もう一度獅四肢を起動しつつ、その飛び上がるための膂力を蹴りに適用する。鈍い音とともにスフィンクスにヒットし、派手な音とともにスフィンクスの腹が砕け散る。スフィンクスは砂上へと落下し、動かなくなった。

　星読み表に３０を足すこと。

２５５へ進む。

▶飛射角

　獅四肢で飛び上がった直後、ぼくは飛射角を起動した。空中でホバリングする一瞬を逃さず、スフィンクスに衝撃波を繰り出す。鈍い音とともにスフィンクスにヒットし、派手な音とともにスフィンクスの腹が砕け散る。スフィンクスは砂上へと落下し、動かなくなった。

　星読み表に３０を足すこと。

２５５へ進む。

▶尾怖蠍

　獅四肢で飛び上がった直後、ぼくは尾怖蠍を起動した。空中でホバリングする一瞬を逃さず、スフィンクスに中指を突き刺す。ヒットした瞬間、これは効かないのでは、という疑念が巻き起こる。スフィンクスの砂の胴体からゴーレム系の感触を得たからだ。

――非生物！　毒は効かないか？

　しかし、毒がスフィンクスの体をつなげる砂の材質に影響を与えたのか、スフィンクスの体が紫に染まると同時に、スフィンクスは力を失って砂上へと落下し、動かなくなった。

　星読み表に３０を足すこと。

２８０へ進む。

▶散瓶砲

　獅四肢で飛び上がった直後、ぼくは近距離で散瓶砲を起動した。空中でホバリングしつつ、スフィンクスに吹雪を浴びかける。砂で構成されたスフィンクスの胴体は急速に凍りつき、動きを鈍くしていく。スフィンクスは砂上へと落下し、動かなくなった。

　星読み表に３０を足すこと。

２８０へ進む。

■散瓶砲

　飛び上がってきたスフィンクスに対して、吹雪を浴びせかける。それを嫌ってかスフィンクスは大きく距離を取って、ぼくの反対側へと着地した。

――いつも砂漠にいるから、冷気や湿気に弱いのかな。動きを抑制するのに使えそうだな。

　スフィンクスは再び飛び上がろうとしている。ぼくも再び散瓶砲の準備をしつつ、続けざまに使う術を考えた。

散瓶砲の直後に起動する術は……

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶獅四肢

　ぼくは散瓶砲から逃れようと離れた位置に着地するスフィンクスに追いすがるように、獅四肢で飛び上がった。しかし直後にスフィンクスも地面を蹴ってこちらへと飛び込んできた。

「なにっ！」

　流石に術の三連発は間に合わなかった。スフィンクスの大口が迫る。謎掛けだったら勝てただろうか、と思った。

２０４へ進む。

▶飛射角

　ぼくは散瓶砲から飛射角へと術をつなげようとした。しかし吹雪をかわそうと距離を取るスフィンクスに対して近距離戦闘用の衝撃波は役に立たなかった。ムダな術を放ち終わったスキを突いてスフィンクスが距離を詰めてきた。流石に術の三連発は難しかしく、気がつくとスフィンクスの大口が迫っていた。謎掛けとかないのかよ、と思った。

２０４へ進む。

▶尾怖蠍

　ぼくは散瓶砲から尾怖蠍へと術をつなげようとした。しかし吹雪をかわそうと距離を取るスフィンクスに対してゼロ距離戦闘用の毒攻撃は役に立たなかった。ムダな術を放ち終わったスキを突いてスフィンクスが距離を詰めてきた。流石に術の三連発は難しかった。気がつくとスフィンクスの大口が迫っていた。謎解き勝負ならよかったのに、と思った。

２０４へ進む。

▶散瓶砲

　ぼくは散瓶砲から逃れようと離れた位置に着地するスフィンクスを狙い撃つように、本命の散瓶砲を放った。砂で構成されたスフィンクスの胴体は急速に凍りつき、動きを鈍くしていく。スフィンクスは砂上へと落下し、動かなくなった。

　星読み表に３０を足すこと。

２８０へ進む。

■その他

　術はスフィンクスに対する有効だとなり得なかった。気がつくと、ぼくはスフィンクスに組み伏せられていた。スフィンクスの大口が近づいてくる。謎掛けとか知的バトルじゃないのかよ、と思いながらぼくは丸呑みにされた。

２０４へ進め。

……………………………………

獅子宮

205

　宮殿の北に見える三角形の建造物――金字塔 を目指してホールを抜けていく。足跡が残るくらいホコリが積もっている。しばらく人の出入りがなかったのだろう。囚われた巫女やドルイドがいるとしたら、北のピラミッドと考えてまちがいなさそうだ。

　宮殿の北出口の下り階段は、すでにギリギリまで砂に覆われており、この島の砂漠化が相当進んでいることを感じさせた。

　ゆっくりと歩いてピラミッドに近づいていく。足場はゆるい土砂で歩きにくく、オフィユカス島のマクロの街と違って太陽の日差しが強い。金龍の力がかろうじて残されているのだろうか。

　足を取られながら歩いていると、途中で少年とすれ違った。古びた服に杖を持ち、犬を連れている。

「きみは……羊飼い？」

「はい、そのとおりです。まあ、ライオンの怪物に財産を食べつくされましたけどね」

　少年は肩を落としながら、獅子宮の方へと去っていった。ぼくはその背中が気になったが、現状できることもなかったので先へ進んだ。

「アマルティア本部に比べると、対して大きくないな」

　目の前のピラミッドは、間違いなく四角錐型の迷宮だった。砂漠の上に三層の構造物が建築されており、石壁の継ぎ目から見て最上層は全辺が１ブロックの直方体で、その上に白い四角錐の石 が光っていた。

　第２層は３×３ブロック、土台となる第３層は５×５ブロックの正方形の造りをしている。第３層の中央には小さな穴が空いており、そこから出入りができそうだった。

　そしてこのピラミッドの前で、砂に不自然に突き刺さっているものがあった。石造りの巨大な女性の顔だ。

「女神像を首だけ作ってやめたのかな？」

　本当はゆっくり女神の顔の造りや由来に思いを馳せたかったが、その時間は与えられなかった。ピラミッドの影からライオンのような生物が姿を表したからだ。その生物は砂漠をうろつく蠍を一度だけ噛み潰したあと、ゴクリと丸呑みにした。その顔には老人のようなシワが寄っていた。雄々しい獅子の胴体からはコウモリの翼が伸び、尻尾の先端にはサソリのような毒の棘。

「マンティコアか」

　毒を持つサソリを好んで食しているのかもしれない。

「番犬がわりかな。それとも良質な毒のサソリが喰えるってんで生息地にでもなってるのか……おっと」

　サソリを胃袋に収めたマンティコアが、首をグリンとこちらに向けた。

「あ、見つかったちゃった」

　ぼくは敵の一挙手一投足を観察した。

　マンティコアは……

まだまだ食べたりなさそうだ
食後の運動をしたそうだ
侵入者を排除したそうだ

▶まだまだ食べたりなさそうだ――――――

　マンティコアはまだまだ食べたりなさそうだ。まっすぐこちらに走ってきて、大きく四つ足を踏ん張ると、大きく跳躍してぼくに大口を開けて飛びかかってきた。避ける余裕はない。はじき返せ！

パンタクルの呪印を選べ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶飛射角

　ぼくは飛射角の術を発動し、腕をまっすぐマンティコアの顔面へと突き出した。獅子の体躯をも弾き飛ばす激しい衝撃波が発生し、マンティコアはギャンと叫んでひっくり返った。思わぬ反撃に心が折れたのか、マンティコアは吹っ飛んだ勢いのままに走り去っていった。

２５９へ進む。

▶それ以外

　こちらの術式お構いなく突進してくるマンティコアに吹き飛ばされる。致命傷ではないが、続けて攻撃を受けたら骨が折れてしまうだろう。

　ぼくは敵の次の動きを予測した。

　マンティコアは……

まだまだ食べたりなさそうだ
食後の運動をしたそうだ
侵入者を排除したそうだ

▶食後の運動をしたそうだ――――――

　マンティコアは食後の運動をしたそうだ。激しく動き回って、こちらのスキを突こうとしている。ピンポイントで攻撃を食らわすのは難しそうだ。こちらも広範囲に効力のある術式で牽制しろ！

パンタクルの呪印を選べ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶散瓶砲以外

　距離を取られているため、術式は有効ではなかった。

パンタクルを選びなおせ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶散瓶砲

　吹雪が吹き出し、マンティコアの行く先を予測して打ちつけていく。敵は長期戦を嫌ったのか、方向転換してまっすぐ突進してきた。避ける余裕はない。はじき返せ！

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶飛射角

　ぼくは飛射角の術を発動し、腕をまっすぐマンティコアの顔面へと突き出した。獅子の体躯をも弾き飛ばす激しい衝撃波が発生し、マンティコアはギャンと叫んでひっくり返った。思わぬ反撃に心が折れたのか、マンティコアは吹っ飛んだ勢いのままに走り去っていった。

２５９へ進め。

▶それ以外

　こちらの術式お構いなく突進してくるマンティコアに吹き飛ばされる。術の連続使用で受け身を取るヒマがなかったぼくは牙を突き立てられ、あえなくマンティコアの次の食事となってしまった。

２０４へ進め。

▶侵入者を排除したそうだ――――――

　マンティコアは侵入者を排除したそうだ。毒を持った尾っぽを高く上げて、こちらへの一撃必殺を狙っている。ただ攻撃を返すだけでは先にこちらが毒と貫き攻撃にやられてしまう。大きくかわして反撃するしかない！

パンタクルの呪印を選べ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶獅四肢

　獅子の呪印に触れてから、しゃがみこんで両手両足を地面につけ、その反動で一気に上空へとぼくは跳躍した。その真下を、マンティコアの尾っぽが貫く。着地とともに反撃したいが、相手も再び尾っぽをこちらに向けようとしている。どんな攻撃でも当たるだろうが、一撃で勝負を決めなければ死ぬのはこちらだ！

パンタクルの呪印を選べ

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶尾怖蠍

「一撃必殺ならこれでしょ！」

　ぼくは術式を起動しながら、中指をマンティコアに突き刺した。直後に「毒が効かなかったらどうしよう」という手遅れの不安が襲ってきたが、それは杞憂に終わった。マンティコアがビクンと大きくはじけて砂上に倒れ込んだからだ。

「危なかった」

２５９へ進め。

――――――――――

獅子宮

215

　中に入るなりズシンと重い音を立てて、背後で扉が閉まった。

　オオカミの頭を持つ神像が、まず目に入った。つぎに、その手に天秤が握られていることがわかった。片方の皿には羽根をかたどった石の彫刻が乗っている。

――アヌビス神か。

　罪人は、心臓が羽根より重いという。その心臓をかたどった石の彫刻が３×３ブロックの広い部屋の真ん中に置いてあった。

――拾って天秤に乗せろと？

　その心臓が置かれた地点を中心に、同心円状に床に模様が描かれている。どうやら炎の中で罪人が焼かれる姿をモチーフにした模様のようだ。

「まるで審判の間と言わんばかりだな」

「そのとおりですよ！」

　女性の声に呼応されて、ぼくは本当に口から心臓が飛び出て神像に捧げそうになった。どこかから凛とした女性の声が響いてきていた。

「ここは審判の間。裁きの天秤に心臓を捧げなさい」

「……」

　返事をせずに、その暇で周囲を観察する。左右に壁面に横長のスリットがいくつか見える。この審判の様子を、安全な場所から観察しているのではないか。

「……いかにメスロンといえど、恐れがあるようですね。ならば、恐怖心を煽る演出をしてあげましょう」

　背後でゴンと音がした。振り返ると少しだけ開けた大扉のすき間から囚人らしき男が部屋に押し込まれる様子が見えた。

――このスキに脱出は……むりか。

　ズンと音がして、すぐに扉は閉められた。まあ、それくらいの対策はしてくるよな。

「こ……こ……殺すなら早く殺してくれよぅ！」

　囚人は発狂したのか突然走り出し、床の中央に転がる心臓の彫り物を拾いあげると、正面の神像に向かって投げつけた。犬神の顔に一度当たったあと、狙ったかのように空いている方の天秤へと着地した。

　ギギギと音がして、天秤が心臓を乗せたほうへと傾いた。

「あ……あ……悪魔どもめ！　たかが盗掘に入っただけじゃないか！」

　囚人が絶望的な表情でうなる。

――盗掘は、したのか……

　積極的に助けるべき理由を失ったぼくは、ただその様子を眺めていた。

　突然、囚人の姿が消えた。

　３×３ブロックの大部屋の中央に、大きな円形の穴が空いていた。

「ああぁぁ」という断末魔も数秒で消えた。

――まさか。

　そっと穴の淵に近づく。

「このピラミッドの最下層はたしか……」

「そのとおりです！」またもや高圧的な女性の声が響いた。「ゲヘナの大穴です。罪人はすべて、地獄の門の底でアーマーンに喰われればよいのです」

　ぼくは茶番劇に辟易しながらも、声の出どころを探っていた。

――西側から、かな。

　西壁に、いくつか刻まれたスリットのすき間に目を凝らすが、残念ながら向こう側を見通すことはできない。

　東壁にも、いくつか刻まれたスリットが見えるが、こちらに人がいるかどうかはわからない。

「さあ、あなたも自らの罪を量るのです」

　女性の声とともに天秤の皿が回転し、心臓の彫り物が部屋の中央へと転がり落ちてきた。

心臓を拾って天秤の皿に乗せてみるなら
心臓を拾って西壁に投げつけるなら
心臓を拾って東壁に投げつけるなら
パンタクルを使ってもよい

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶散瓶砲

――吹雪ならスリットを通り抜けて、向こう側に攻撃できるかもしれない。

　ぼくは両手を掲げて吹雪を巻き起こし、その奔流を……

西壁にぶつけた
東壁にぶつけた

▶西壁

　吹雪の奔流を西壁（のスリットの向こう）へと叩きつける。

「きゃあ！」

　西壁の向こうからは意外と、か弱い叫び声が、東壁の向こうからは鼻で笑う声が聞こえてきた。

西壁に近寄ってスリットの向こうをのぞき込む
パンタクルをつかってもよい

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶西壁▶西壁に近寄ってスリットの向こうをのぞき込む

　ぼくは西壁に近寄り、スリットの向こうを覗き込んだ。敵がどんな女か見定めてやろうじゃないか。

　しかし見えたのはすき間から伸びてくる女の指先だった。

　尾怖蠍と叫ぶ女の声が聞こえたときには、僕の目は毒の指に貫かれていた。

　あとは猛毒でショック死するまでの数秒を待つだけだ。

２０４へ進め。

▶西壁▶パンタクル（尾怖蠍）

「尾怖蠍！」

　まだ散瓶砲の吹雪が舞う西壁の向こう側に、立て続けに術を放つ。通常なら相手に触れないと効果を発揮しないところだが、舞う吹雪が尾怖蠍の毒を部屋中に撒き散らしてくれた。

「ど……毒霧だと！？　白魔術にそんな使い方が……」

　最後に人とは思えぬ破裂音のような断末魔を発して、壁の向こうの女は息絶えたようだった。

「潮時か」

　背後で男の声が聞こえ、東壁のスリットを石が埋めるのが見えた。

２１７へ進む。

▶西壁▶パンタクル（尾怖蠍以外）

　術は効果を発揮しなかった。

「いまいましい魔道士だこと」

「潮時かな」

　ゴトンと音がして左右のスリットのすき間が石で埋まった。

「逃がすか！」

　ぼくはあらゆる術を試して大扉を開けようと試みた。最終的には逆鱗の力で強引に扉を開くことになったが、敵が逃亡を図っていなければ、暴走してるところを狙われただろう。

扉を出て西側の部屋へ向かうなら２１８へ進む。
扉を出て東側の部屋へ向かうなら２１６へ進む。

▶東壁

　吹雪の奔流を東壁（のスリットの向こう）へと叩きつける。

「むぅ」

　東壁の向こうからは、落ち着いた男の声が聞こえてきた。

　直後、スリットの向こう側からも吹雪が引き返してきた。

――向こうも散瓶砲を！？

　お互いの発生させた吹雪は、スリットのすき間で氷結してゆき、結果としてお互いの視線も攻撃も届かなくさせてしまった。

「潮時かな」氷の向こうから男のこもった声がした。

「いまいましい魔道士だこと」反対側のスリットから女の声と舌打ちが聞こえてきた。

　ゴトンと音がして左右のスリットのすき間が石で埋まった。

「逃がすか！」

　ぼくはあらゆる術を試して大扉を開けようと試みた。最終的には逆鱗の力で強引に扉を開くことになったが、敵が逃亡を図っていなければ、暴走してるところを狙われただろう。

扉を出て西側の部屋へ向かうなら２１８へ進む。
扉を出て東側の部屋へ向かうなら２１６へ進む。

▶散瓶砲以外

　術は効果を発揮しなかった。敵と隔絶された部屋であがいても、無意義だったのだ。

――この状況で効果的な術なんて、そもそもあるのか？

　西壁の向こうからはため息が、東壁の向こうからは鼻で笑う声が聞こえてきた。

「あなたには失望しました……さようなら、アゾット様の足元にもおよばぬ魔道士さん」

さげすむような声とともに、ギギギと音がして、天秤が勝手に片方へ傾いた。２９１へ進め。
パンタクルを使ってもよい

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶獅四肢以外

　術は効果を発揮しなかった。２１９へ進め。

▶獅四肢

「ゲヘナの火に焼かれなさい」

　ぼくの足元に大きな円形の穴が空いた瞬間、ぼくは獅四肢の術で大きく飛び上がっていた。

――広い部屋でよかった。

　天井スレスレを飛んで、ぼくは入口扉あたりまで飛びすさった。

「チッ」

　西壁の向こうから舌打ちが、東壁の向こうからは鼻で笑う声が聞こえてきた。

「いまいましい魔道士だこと」

「潮時かな」

　ゴトンと音がして左右のスリットのすき間が石で埋まった。

「逃がすか！」

　ぼくはあらゆる術を試して大扉を開けようと試みた。最終的には逆鱗の力で強引に扉を開くことになったが、敵が逃亡を図っていなければ、暴走してるところを狙われただろう。

扉を出て西側の部屋へ向かうなら２１８へ進む。
扉を出て東側の部屋へ向かうなら２１６へ進む。

獅子宮

249

　ゆっくりと椅子に近づく。一歩距離を詰めるごとに、その向こう側の気配が強まるのを感じた。

――まちがいなく誰かいる。

　さらにゆっくりと近づく。ゆらりと揺れるものが角から見えた。黒いローブだ。そのひだの寄りかたは……ドルイド！

　すぐに近寄らないことに焦れたのか、そのドルイドはとうとう角から飛び出し、殴りかかろうとするかのように右拳を突き出してきた。

身を引いてかわすならへ進む。
こちらも殴りかかるならへ進む。
すばやくパンタクルに触れてもよい。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

（尾怖蠍、飛射角、獅四肢、逆鱗は指定パラグラフへ。それ以外は死亡して２０４へ）

■尾怖蠍

　ぼくは拳闘士がクロスカウンターを放つがごとく、相手の右ストレートを避けながら、左のリバーブローを返した。ただし中指を突き立てた尾怖蠍の毒つきで。ぼくは半身でかわしても余波で弾き飛ばされたが、ゆっくり起き上がったときにはドルイドは毒で絶命寸前だった。ドルイドは小声で「どうせ……落ちる」と言い残して息絶えた。

２５４へ進む。

■飛射角

　こちらも殴りかかるように右拳を突き出しつつ、衝撃波を撃ち出す。両者が放った衝撃波は打ち消し合って、余波の風がぼくの髪を大きく舞い上がらせた。目には目を。ひとまず防御には成功したようだ。

――だから周囲の壁がボロボロなのか。

　そしてきっと、ここでやられた侵入者が……骨になったのだろう。

「やられるもんか」

　ぼくはパンタクルに触れ直した。敵ドルイドがもう一度右拳をこちらに伸ばそうとしていた。

術を選ぶこと。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

（フェイズ１と同じ処理をする）

■獅四肢（フェイズ２）……………………………………

　ぼくはすばやくかがんだ。ドルイドが右拳から繰り出した飛射角の衝撃波の直撃は避けたものの、周辺を揺るがす余波がぼくを襲う。

――無理に耐えるよりも、衝撃を受け流したほうがいいか？

　縮めた両手両足にこめた力を解放し、ぼくは後方に大きく飛んだ。強風がそれを加速し、ぼくを壁にたたきつけたが、直撃を受けるよりはマシだったはずだ。

――でも、狭い迷宮内で獅四肢を使うのは危険だな。

　敵ドルイドとは少し位置が離れたが、敵は相変わらず右腕を伸ばそうとしている。調子に乗ってるな。思い知らせてやれ。

術を選ぶこと。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

■散瓶砲以外

　お互い距離を取りすぎたせいか、術は効果を発揮しなかった。フードに隠れて見えないはずだが、ドルイドと目があった気がした。お互い次の術に向けて間合いを計っているのだ。

徐々に距離を詰める（→フェイズ３へ）
徐々に距離をあける（→フェイズ４へ）

■散瓶砲

　ぼくは両手を掲げ、散瓶砲を放った。相手は相変わらず飛射角を繰り出してきたが、あれは拳の届く距離でこそ有効な攻撃だ。

――中距離戦ならこちらに分がある。

　ドルイドは凍りついたあと倒れ込み、砕け散った。砕け散る直前に、口元が「どうせ……落ちる」と動いたのが気にかかった

２５０へ進む。

■フェイズ３（接近戦）

　ぼくは徐々に距離を詰めていった。敵ドルイドも徐々に距離を詰めてきている。

術を選ぶこと。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

（フェイズ１と同じ処理）

■フェイズ４（中距離戦）

　ぼくは徐々に距離をあけていった。敵ドルイドは無理に距離を詰めようとはしない。

術を選ぶこと。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

（フェイズ２と同じ処理）

……………………………………

■逆鱗（どんな状況からでも逆鱗を使った場合ここに来る）

　ぼくは逆鱗を使った。頭にカッと血がのぼり、ぼくの意識は無意識に飲み込まれた。

　…………

　………

　……

　…

２５２へ進む。

……………………………………

獅子宮

272

　扉の先は、東西３ブロック×南北２ブロックの部屋だった。北壁の東端に、ぼくの入ってきた扉がある。また西壁の北側には扉代わりにタペストリーを掛けただけの通用路があり、１×１ブロックの通路の向こうにも部屋があるようだ。部屋には派手さはないが質実剛健と言った趣の円卓と椅子があり、客をもてなす応接室のようでもあった。そして円卓の向こう――南壁には二人の人物が立っていた。

「ほう、謎を解いたとみえる」と長身長髪の男が言った。審判の間の様子を見て鼻で笑っていた人物のようだ。「ここで始末してもよいが……」

「ギラタン様、そろそろ戻らなければ」隣の女性が言った。ドルイドの黒ローブを深くかぶっているので、表情までは見えない。「アゾット様への報告が優先です」

――アゾット！

「ほう、顔つきが変わったな。お互い意識しているというのは事実のようだ」

「ギラタン様！」

「わかっている……メスロン、相手ができなくて残念だよ」

　黒ローブの女性が南の外壁を押すと、人がギリギリ通れるサイズの四角い穴が空いた。内側から外側に向けてだけ開くことができるようだ。

――緊急脱出用の出口といったところか。

　待て、と叫びたいところだったが、二人は出口からピラミッド外壁へと身を躍らせると、高く跳躍して視界から消えていった。直後に脱出口は自動的に閉じた。

――今の跳躍は獅四肢か。白魔術は当然習得してるってわけだ。手強いな。

「手強い、とでも思いましたか」

　背後から声をかけられたぼくは、心臓が飛び出てアヌビスに捧げるところだった。通用路を抜けて、女性が姿を表した。ドルイド風の黒ローブに身を包んでいる。声から察するに……

「このピラミッドの主かな」

「ご名答。でもまあ、それくらいでスフィンクスの加護が得られるとは思ってないでしょう？」女性のローブの袖から、白パンタクルがのぞいていた。すでに臨戦態勢というわけだ。「アマルティアに代わる次期本部で好き勝手されては困ります。獅子の女王キュベレー、直々に始末してさしあげます」

　そう言うと、キュベレーはパンタクルを起動し両手両足を床につけた。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶飛射角

――キュベレーは、この狭い中で獅四肢で飛び回れるのか？

　飛び回れるとしたら、捉えきれないかもしれない。

――潰すなら、飛ぶ前だろ！

　ぼくは飛射角を素早く放った。キュベレーが真横へ飛び避けるのとほぼ同時だったが、わずかにかすっていたらしく、部屋の隅でキュベレーが着地しそこねて転がるのが見えた。

――いいぞ。

距離を保ったまま、ぼくは次の手を打った（フェイズ３へ）

▶その他

　きっとすばやく、かつ大まかな狙いでもヒットする術が必要だったのだろう。こちらが術式を起動しようとしたときには、キュベレーはすでに横に大きく飛び避けていた。

キュベレーの反撃が迫る（フェイズ２へ）

■ 執筆中（この先のジャンプが原稿に未記載） ■

呪門（転移の間）へ戻る

獅子宮

275

「何があったんですか」

　ぼくは事情を聞きながら女に近づいた。暗がりで最初は気づかなかったが、女の着ているローブはゾディアック風の白ローブではなく、アマルティア風の黒ローブだった。こいつはドルイドだ！

――後ろ手に隠しているが、あれがロープで縛られているとは限らない。

　ぼくが真実を見抜いたことを、ぼくの目の色で読み取ったのか、女は急に攻撃に転じてきた。

「私は獅子使いにしてアゾット様の第一の腹心――獅子の女王キュベレー。その首もらいうけます」

　だが、すべてを事前に見抜いたぼくにとって、女が中指を突き立てた左手を伸ばす様子が手にとるようにわかった。まるで過去の記憶を再現するかのように、ゆっくりと見えていた。いまのぼくなら、女が繰り出そうとしている尾怖蠍の術をかわしつつ、カウンターで術を放つこともできる気がする。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶飛射角

　ゆっくりと、しかし確実に迫るキュベレーの毒牙をすばやく、しかし慎重にかわしたぼくは、入れ替わるように右手をキュベレーへと伸ばした。

「飛射角！」

　かわす余地もなく、キュベレーは吹き飛ばされて壁に叩きつけられた。

「勝負有り、だね」

２７７へ進む。

▶尾怖蠍

　ぼくはキュベレーの繰り出す尾怖蠍の術はかわしつつも、クロスカウンター気味にこちらの尾怖蠍を胸の中央へと一閃した。

　一瞬、硬直し、そしてキュベレーは倒れ込んだ。

　キュベレーは笑っていた。

「なにを不思議な顔をする。美しき勝利が得られぬのであれば、私は美しいまま死ぬのみ」

　糸が切れたようにキュベレーの顔から表情が消えた。

　彼女は、息絶えていた。

２５４へ進む。

▶その他

　迫る毒牙をかわしながら術式を繰り出すのは、容易な作業ではなかった。キュベレーの尾怖蠍にやられることはなかったが、こちらが術式を発動しようとするときにはキュベレーは距離をとって次の動きに入っていた。

しかたない。仕切り直しだ。（フェイズ1.2へ）

――――――――――――――――――――

■フェイズ２

　獅子の女王キュベレーは、獅四肢で得た強靭な四肢で、ぼくの周りを大きく旋回する。急に飛び上がったと思うと、直後に天井を蹴って急接近したキュベレーは、ぼくに体当りして吹き飛ばした。そのまま急接近して左手の指を伸ばしてくる。

――この術は……！

　倒れた状態でアレを食らったらひとたまりもないぞ！

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶飛射角

――接近を許せば、尾怖蠍の毒牙にやられる！

　ぼくはとっさに飛射角の術を発動し、刺される前にキュベレーを弾き飛ばした。キュベレーは直前で真横へ飛びすさってかわそうとしたが、わずかにかすっていたらしく、部屋の隅でキュベレーが着地しそこねて転がるのが見えた。

――いいぞ。

距離を保ったまま、ぼくは次の手を打った（フェイズ３へ）

▶その他

　きっとすばやく、かつ大まかな狙いでもヒットする術が必要だったのだろう。こちらが術式を起動しようとしたときには、キュベレーの指は喉元まで達していた。

「尾怖蠍の毒でお逝きなさい」

　ぼくは毒牙を避けられなかった。

２０４へ進め。

――――――――――――――

■フェイズ３

　負傷したキュベレーは距離を取って肩で息をしている。飛射角の衝撃波は、たしかにダメージを与えていたようだ。だがキュベレー左手を伸ばして構えたまま、近づけば毒で刺し殺す、というスタンスを維持している。さすがマンティコアを飼っているだけのことはある。再び接近される前に勝負をつけるべきだ。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

▶散瓶砲

　キュベレーの体力が十分なら、動き回ってかわされたことだろう。しかし機動力を失ったキュベレーには、遠距離攻撃をかわす素早さは残っていなかった。氷礫が次々とキュベレーを打つ。ほどなくキュベレーは膝を折った。

「勝負有り、だね」

２７７へ進む。

▶飛射角

　尾怖蠍は直接相手に指先を突き刺さない限り、効果を発揮できない。

――ならば、手のとどかないギリギリの距離から攻撃すれば。

　ぼくは飛射角を放った。威力が十分とは言えなかった。しかし、それでも負傷したキュベレーが膝を折るには十分だった。

２７７へ進む。

▶その他

　距離が離れていたこともあり、こちらが術式を発動しようとする間にキュベレーは龍尾の術を使ったようだった。キュベレーの体が金色に光っている。

――完全回復には、時間がかかるはずだ。

　そう。それは事実だった。ほとんど回復などできているはずもない。しかし、息を整える程度の回復の時間は与えてしまったようだった。

「仕切り直しですね、メスロン」

どうやら、そのようだ。（フェイズ1.1）

――――――――――――――

■フェイズ1.1（以降、フェイズ１と同じ処理のくりかえし）

　集中力を取り戻したキュベレーは、パンタクルを起動し再び両手両足を床につけた。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

■フェイズ1.2（以降、フェイズ１と同じ処理のくりかえし）

　キュベレーは、パンタクルを起動し両手両足を床につけた。

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

――――――――――――――――――――

獅子宮

299

　星読み表の万の位が……

１か４なら２７８へ進む。
０ならこのまま読み進むこと。

　２つの部屋を繋ぐ通路に立って南壁をじっと見つめる。

　さっきまでは気づかなかったが、近づいて注意を払うと、ときおり壁が振動していることがわかる。若干の亀裂が入っているのも見える。その亀裂からくぐもった声が聞こえる気がする。

――なるほど。

　そこに南北１×東西１ブロックの隠し部屋、おそらくは巫女の囚われている部屋があると思われる。

「飛射角」

　ぼくは、やや距離を取ってから衝撃波を放った。

　壁の亀裂が大きくなった。それで十分だった。

　気合の声とともに、壁が崩れ、その向こうから見事な前蹴りの足が突き出てきた。

「あら、失礼」

　少し照れながら、白ローブの裾を直しつつ、女性が隠し部屋から出てきた。この人が獅子宮の巫女であることは疑いの余地がない。獅四肢の術で蹴りを強化して、壁を壊そうとしていたのだ。ぼくの術は、それを後押ししたにすぎない。

　巫女の幽閉されていた隠し部屋は、身分の高い人間や重要人物を幽閉するための部屋のようで、最低限の調度品が備え付けられていた。しかし、その身分に甘んじず自力での脱出を試みるなど、なかなか気概のある巫女だ。

「脱出の手助け、感謝します。これだけの迷宮を突破してくるなんて、なかなか筋がいいですね」と巫女は微笑んだ。

「恐縮です。自力でも脱出できそうでしたけどね」とぼくも笑った。

　巫女の信頼を得たようだ。カリスマ値に１を足すこと。

「では、ここから出ましょう。ドルイドたちの使う出口があります」

　巫女は、隠し部屋の左右の部屋に緊急用の脱出口があるのを知っていたようだ。南壁の中央をグッと押して、外側へと隠し扉を開いた。第４層が砂に埋もれている状態でも、ギリギリ砂の上に脱出口がつながるよう設計されている。アマルティアに代わる次期本部というのも、あながちブラフではないようだ。逆にいうと、これで敵の重要拠点を１つ潰したことになる。アゾットの悔しがる顔が見られないのが残念だ。

「さあ、出ましょう」

「……あ、でも、砂が消えたから、ここは少し高い位置にあります。気をつけ……」言い終わる前に巫女は獅四肢の術で高く跳躍し、宮殿の方へと消えていった。「なるほどね」

　宮殿へと戻った巫女とぼくは、今後のことについて話をした。

「あの女ドルイドは周辺に無数の魔獣を放ちました。この宮殿周辺は危険なので、私は島に残った人たちと協力して自警団を組織することにします」

　気丈な巫女だ。獅子宮の魂が宿っているのかもしれない。

「それから術の説明を」

　巫女は獅子宮の魔法『獅四肢』の効果について詳しく教えてくれた。

「獅四肢の術は、獅子が溜め込んだ四肢の力を一気に解放して大跳躍する白魔術です。白パンタクル上の獅子の呪印に触れてから両手両足を大地につけることで術式は完成します。敵の攻撃から緊急回避したり、障害物を飛び越えるのに有用ですが、狭い空間での使用には注意が必要でしょう。自分から天井に突っ込んで命を落とすような惨めな最期を迎えたくないなら」

　心にとどめよう。

「では、お互いの健闘を祈りましょう」

　そういって巫女は去っていった。星読み表に１００を足すこと。

　ぼくもマクロの街へと帰還しよう。

マクロの街の呪印へ

天蝎宮

393

「素晴らしい！」

　振り返ると、目の前に例の行商人が立っていた。

「やりましたな。聡明なことで結構、結構」

　商人は心から感心しているようだ。

　カリスマ値に１を加えること。

「きっと迷宮探索に敵の討伐にとお忙しいでしょう。あなたの近くにいたら、薬がよく売れることでしょうな。ここは一つ、あなたについていくことにしましょう」

　勝手に決めてくれるものだ。だがオフィユカス島に人が増えるのは悪いことではない。ぼくは島への移住を承諾した。実は龍尾の術が使えることは隠しつつ。

「おかげで助かりました。ありがとうございます」

　動かなくなったクアドルアガから巫女が出てきて近寄ってきた。どうやら無事だったようだ。

「結構派手に動きましたけど、大丈夫でしたか？」

「ご心配なく。これでも身軽なんです。それに、いざとなれば龍尾の術で怪我を治せますから」

　たしかに、そうだ。

「しかし、本当に見事なお手並みです。さすがですね」

　巫女は感心しているようだ。

　カリスマ値にさらに１を加えること。

「あら？」

　破壊された戦車から垂れ下がる毒岩を見つめていた巫女は突然すっとんきょうな声をあげ、おもむろに手を毒液の中につけた。

「ええ……」

　毒は大丈夫なのか？

「こんなものが中に入っていました。これはあなたに預けましょうか」

　毒液でヌラヌラしているが、どうやらカギのようだ。

「直接、毒に触れて大丈夫なんですか？」

「大丈夫ですよ」巫女は笑う。「龍尾の術と同時進行で作業すればいいんです」

　よく見ると、巫女の腕は金色に光っていた。全身が光らないのは、それだけ彼女の術が洗練されているということか。

「それに毒も適量なら薬になりますし、薬も乱用すれば毒となります。結局は、人間側の使い方しだいなんですよ。薬物そのものに善悪はありません」

　巫女は止まらずに語り続ける。

「ドルイドがいなくなったことで毒岩の悪用は止まりそうですし、私は以前通り島の人たちの巡回医療に戻ります」

　口先だけでなく実践もしているのか。なかなか積極的で殊勝な巫女のようだ。

「それから術について少しだけ。尾怖蠍の術は、左手の中指を相手に突き立てることで毒を送り込み即死させる危険な技。乱用はあまりお薦めしません。相手に触れないと意味がないですし、無防備に接近戦に持ち込むのは至難の業です。距離を取られたら、まず何もできないと思ってください」

「わかりました。心に留めますよ」

　そう言ってぼくは巫女を見送り、その後商人と一緒にオフィユカス島に帰還した。

マクロの街の呪門へ進む。

宝瓶宮

413

　７×７ブロックの滝壺の西から２列目、南北ど真ん中の飛び石にいる。獅四肢で西へ飛べば、滝壺脇の小路を通って滝の中腹へと登れそうだ。また東には呪門のある飛び石が見える。また、この飛び石にも呪門よりサイズの小さいオベリスクが突き刺さっており、そこに刻まれた紋様は、薄暗い天気の下でもほんのり【金色】に光をまとっていた。

西へ飛んで滝の側から迷宮に登るなら４３０へ進む。
東へ飛んで呪門のある飛び石に移るなら４０９へ進む。

↓

……………………………………

【金色】をタップした場合

　ぼくは身をかがめて、金色の紋様に指で触れた。すると、とつぜん小さなオベリスクが煌々と光りだした。

「これは……龍頭の術が起動した？」

　金龍の意識へとチャネリングする術式――龍頭。

　龍頭が起動するのを目のあたりにするのは、この場所が初めてだった。そして、オベリスクに触れている指から、直接脳内へと語りかける声が届いた。

『われはたいよう。われはひかり。われはせいなるちから。すなわち、われは金龍なり』

　今ぼくは、生きていた頃の金龍が残した言葉を聴いているらしい。

『ひかりあってこそ、みずはかがやきおどる。ひかりあってこそ、きりんもきめらもよろこびおどる。われはみっつのいしに金龍のちからをふうじん。それはおとなり。それはそらなり。それはあめなり。さばくにさえうるおいをあたえる、みずのちからなり』

　十分に理解できたかは分からないが、助言を得られたことは事実だろう。今後も金龍を示唆するモノを見つけたら、指で触れて術式が起動するか試してみるべきだろう。

「うん。これは魔道士の醍醐味だね」

　ぼくは満足して立ち上がり、滝を見上げながら、次の行動を考えた。

西へ飛んで滝の側から迷宮に登るなら４３０へ進む。
東へ飛んで呪門のある飛び石に移るなら４０９へ進む。

……………………………………

宝瓶宮

457

『バカめ。懲りずに向かってくるかよ。陸上生物はこれだから馬鹿なんだ』

　Ｔ字路に入ったところで、北から半魚ドルイドの改良散瓶砲が飛んできた。

――距離が近い。かわせるか？

ギリギリで見切ってかわすならへ進む。
東へ３ブロック続くらしい脇道へ走り込むなら４５３へ進む。
パンタクルを使ってもよい

　　♈　♓　♒

♉　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　♏

　　♌　♍　♎

飛射角

　半魚ドルイドの改良散瓶砲を、飛射角の衝撃波で相殺する。ギリギリまで引きつけて撃墜するぶん、落ち着いて相殺する時間と気持ちの余裕があった。

『ちっ』

「そこで待ってろよ」

北に１ブロック進んで扉を開けるなら４１５へ進む。
東見えるＴ字路まで３ブロック移動するなら４５３へ進む。
もう一撃散瓶砲を撃墜しながら南の曲がり角を西へ曲がるなら４６５へ進む。

■獅四肢

　半魚ドルイドの改良散瓶砲を、獅四肢で跳躍して回避する。足元ギリギリを氷塊が通り過ぎてゆく。回避できるギリギリの距離だった。

『ちっ』

「そこから動くなよ」

北に１ブロック進んで扉を開けるなら４１５へ進む。
東見えるＴ字路まで３ブロック移動するなら４５３へ進む。
もう一撃散瓶砲を撃墜しながら南の曲がり角を西へ曲がるなら４６５へ進む。

■散瓶砲

　半魚ドルイドの改良散瓶砲に、散瓶砲で対抗する。しかし改良されて氷塊となった敵の攻撃は、ぼくの散瓶砲の吹雪を受けて、むしろ巨大になっていった。ぼくは自ら威力を底上げした氷塊に砕かれて四散した。４０４へ進め。

■それ以外

　ぼくの放った術は効果的ではなかった。ぼくは半魚ドルイドの改良散瓶砲に貫かれて死んだ。４０４へ進め。

……………………………………

白羊宮

590

「とうとう来たね」目の前にドルイドが立っていた。ぼくは身構えたが、ドルイドはそれを両手で制した。「待ちなよ。ボクの構築した、この”夢空間”の中では攻撃は無効化されている。”夢空間”では、なかなか死ねないのさ。だからここは一つ、知恵比べといこうじゃないか」

　そう言うと突然ドルイドのとなりに、もう一体のドルイドが出現した。夢の中なら何でもありだな。

「さあ、メスロン。どっちのボクがホンモノだと思う？」

　ドルイドの言うとおり攻撃が向こうなら、この茶番に付き合う必要があるが……

右のドルイドが、ホンモノだと思うなら５０２へ進め。
左のドルイドが、ホンモノだと思うなら５０６へ進め。
パンタクルを使ってもよい

　　♈　♓　瓶

　牛　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　蠍

　　獅　♍　♎

▶誤答従死以外

　術は何の役にも立たなかった。自力で選択せよ。

右のドルイドが、ホンモノだと思うなら５０２へ進め。
左のドルイドが、ホンモノだと思うなら５０６へ進め。

▶誤答従死

「誤答従死！」ぼくは人差し指と中指を突き出し、相手に二択を突きつけた。「お前たちはニセモノだ！」

　半分、カマをかけたようなものだ。しかし、これは功を奏した。

「ちがうよ、ホンモノだよ」

「ボクだって、ホンモノだよ」

　そういった瞬間、ドルイドは２体とも白いモヤに溶けるように消えてしまった。

――２体ともニセモノだったのか。

「やるね、メスロン」モヤの向こうから、さらに３体のドルイドが出現した。「今度こそ、本当の勝負といこう」

ぼくはもう一度、誤答従死を起動した。

▶▶ぼくはもう一度、誤答従死を起動した。

「誤答従死！」ぼくは再び人差し指と中指を突き出し、二択を突きつけた。「お前たちもニセモノだ！」

　すると初めて解答が食い違いを見せた。

「えー、ぼくはホンモノじゃないよ」右のドルイドが言った。

「左のやつが、ニセモノだって！」真ん中のドルイドが言った。

「おっとっと、右のヤツがニセモノだってば！」左のドルイドが言った。

　そして……全員、消えなかった。

――ということは、だ。

右のドルイドが、ホンモノだと思うなら５９３へ進め。
真ん中のドルイドが、ホンモノだと思うなら５９５へ進め。
左のドルイドが、ホンモノだと思うなら５９７へ進め。

天秤宮

711

　扉から中に入ると、そこは壁も床も天井も御影石で敷き詰められた広い空間だった。揺れるランプの光で、御影石の白と黒が揺らめいた。

　ランプを揺らす風が止まったことで気づいて振り返ると、背後で扉が静かに閉まっていた。そこに取っ手はなく、御影石の扉が隙間なく壁に溶け込んで、そもそもどこが扉だったかさえもう分からない。

「もう戻れない、というわけか」

　もとより、そのつもりもない。ぼくは再び視線を前に向けた。

　直径５ブロックの円形の空間。その中央に、天秤を持った女神像が立っている。

『テミス像だよ、メスロンくん』男の声がホールに共鳴した。『わが名はアティス。お見知りおきを』

「名乗るけど、姿は見せないんだな」

『天才魔道士と正面からぶつかるのは愚策だよ。正直、他のドルイドたちの正気を疑うね』言葉の端に、競争相手を蹴落とし合うドルイドたちの姿が見えた気がした。『さて、メスロンくん。我が家族を殺したきみには罰を受けてもらうよ』

「恨まれる覚えはないんだけど」

　そのとき、目の前のテミス像の持つ天秤が揺れ、そして片側に傾いた。

【量刑】

　テミス像が振動し、音を発した。

【虚偽ノ申告ニヨリ懲役５０年ト認定スル】

　テミス像が無機質な声で宣告する。

　星読み表に５０を加えること。

　突然、体が重くなった。急に年老いたかのように体の節々が痛く、動きが悪い。

『残念だよ。即、死刑にしたいところだが、この量刑に死刑を設定するのが難しくてね。非常に人道的な設計となってしまったのだよ』アティスなる男が、隔たれた空間の向こうでほくそ笑むのが聞こえた。『この天秤宮が司る誤答従死の術の簡易版といったところさ。いずれにしろ、きみは我が妹キュベレーを手に掛けた。その業 の深さを思い知らせるため、一方的に苦しんでもらうよ』

――キュベレー。獅子宮のドルイドか。そういえば、あのピラミッドにも天秤があった。

「設計者のおまえを倒せば解除されるのでは？」

　ぼくは試しに、ふっかけてみた。

『その体で私のところまでたどり着けるものなら、試してみるといいさ』

　アティスの笑いが響き、そしてプツリと途絶えた。

――ブラフは成功したな。

　やれるものならやってみろ……ということは、アティスを倒せばいいということだ。やってみせようじゃないか。

７１２へ進む。

天秤宮

744

　ぼくは通路を西に進み始めるとともに、ギギギと通路全体が軋 んだ。

　いやな傾向だ。

　ぼくの歩みとともにその傾向はまさに傾きを増し、通路全体が西側――つまりぼくの進む側――へと傾き始めた。

『ははははは、自業自得だね。メスロン』

　アティスの声が響いた。

『それはきみの罪の重さによる傾きだよ』

　体の重さは、そのまま質量としての重さでもあったらしい。なるほど、天秤宮の軸から西にずれれば、天秤も傾くというものだ。

――問題は、アレか。

　ガシャンという音とともに西端の壁から出現したものがある。壁面いっぱいの槍衾 だ。

『どうする、メスロン？』

――どうする、メスロン？

過去の冒険でピラミッドアミュレットを入手したことがあるなら７４１へ進め。
持っていないならパンタクルを起動しろ。

　　♈　♓　瓶

　牛　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　蠍

　　獅　♍　♎

獅四肢

「獅四肢！」

　ぼくは手足を傾く床につけ、獅子が崖を駆け上がるごとく猛然と床を走り抜けた。

　通路中央を通り過ぎ、東端に達そうという頃には、移動した重心（ぼくのことだ）の影響を受けて、天秤宮が水平に戻り、なんなら逆に傾こうとしていた。

――こっちにも槍衾が出てきたらやっかいだ。

　ぼくは東端のハシゴを素早く登りきった。

７６０へ進む。
飛狒々

「飛狒々！」

　ぼくは飛ぶ狒々がごとく機敏に傾く床を舞い戻り、通路中央を逆方向へと疾駆した。通路の東端に達そうという頃には、移動した重心（ぼくのことだ）の影響を受けて、天秤宮が水平に戻り、なんなら逆に傾こうとしていた。

――こっちにも槍衾が出てきたらやっかいだ。

　ぼくは東端のハシゴを素早く登りきった。

７６０へ進む。
巨魁巨蟹

「巨魁巨蟹！」

　ぼくの体は瞬間、巨大なカニの巨大な外殻のごとく強固になった。

　ぼくを突き刺そうとする槍衾は、むしろバキバキと折れ、砕けた。

――すごい守備力だ。

　ぼくは衣服についた槍の破片を払いながら、西端のハシゴを登った。

７６５へ進む。
それ以外

　術は効果を発揮しなかった。

　ぼくは急いで別の術式を起動しようと試みたが、それより速く眼前には槍衾が迫ってきて……ぼくは串刺しになった。

７０４へ進め。

天秤宮

783

「やはり鋼鉄の処女 だったか」

　ぼくの左右に、一階ホールで見たのと同じようなテミス像の半身が広がっていた。ただし、その内側に鋼鉄のトゲを生やした邪悪な造形で。

――審判の像の内側は、拷問器具だったというわけだ。

　左右から閉じて、像の中の人間を串刺しにする構造だが、そのトゲはもう砕けている。鍵の壊れた扉のように左右に広がるテミス像の手からは、ドクロをあしらった不気味な天秤が吊り下がっていた。

「一階ホールのテミス像に代わる邪悪な女神像を作ったわけだよ、メスロンくん。白巫女の力を弱める効果もあるしね」

　西側の天秤皿からアティスの声が聞こえた。

――術で飛び移るには遠いな。

　自身は手の届かないところにいて、自らの手はくださず、ということだろう。

　ぼくは鋼鉄の処女の手にある天秤に手を触れる。邪気が白パンタクルとぶつかりあって閃光を放った。

「ドルイドの黒魔術に毒されているな」

　ぼくがつぶやくと、黒いテミス像は邪気をゆらめかせた。そうだと答えたようにも、ぼくをあざ笑ったようにも見える。

　ぼくの体を縛る呪いを解くためには、この似非テミス像をなんとかする必要があるだろう。だが、そもそも拷問器具だ。押しても引いてもビクともしない。壊せばいいというものでもないだろう。

【浅薄なる罪人よ。素直に自らの罰を受け入れよ】

　似非テミス像に邪悪な力が満ち始める。

パンタクルの出番だ

　　♈　♓　瓶

　牛　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　蠍

　　獅　♍　♎

▶誤答従死以外

　選んだ術は効果を発しなかった。

【蒙昧なる愚者よ。ペンは剣よりも強く、真の言葉は千の暴力よりも強靭なるを知れ】

　黒いテミス像が笑うように言った。

術を選びなおせ

　　♈　♓　瓶

　牛　　頭　　♑

♊　　門　鱗　　♐

　♋　　尾　　蠍

　　獅　♍　♎

▶誤答従死

「本当に処刑されるべきは……嘘をつくこの黒テミス像の天秤だろう！　誤答従死！」

　ぼくは天秤宮の術を起動した。

　これは返答を誤ると即死が待つ術だ。相手に正誤と生死の天秤を突きつける。

　ぼくが問うべきは……

お前の量刑は本当に適切なのか？
お前の審判は本当に公平なのか？
ぼくは本当にその量刑に値する悪人か？

▶お前の量刑は本当に適切なのか？

「お前の量刑は本当に適切なのか？」

【私は適切だと考えている】

　そこで問答は終わった。

――問いが不適切だったか？

お前の審判は本当に公平なのか？
ぼくは本当にその量刑に値する悪人か？

▶ぼくは本当にその量刑に値する悪人か？

「ぼくは本当にその量刑に値する悪人か？」

【私はメスロンを悪人だと考えている】

　そこで問答は終わった。

――問いが不適切だったか？

お前の審判は本当に公平なのか？
お前の量刑は本当に適切なのか？

▶お前の審判は本当に公平なのか？

「お前の審判は本当に公平なのか？」

　そう問うと、黒テミス像はかすかに振動した。

――もう一息か？

「量刑を司ると嘯く 天秤よ。もしお前に意志があるなら、わが問いにあらためて答えよ。お前の審判はドルイド陣営の立場からの不公平な審判だ。その審判は、一方的で恣意的なものだと認め、量刑を撤回せよ。それとも、お前の審判は、誰の目から見ても公平なものだというのか？　答えよ！」

　この問いかけに対して意志がないと嘘をつき沈黙すれば、この場で黒テミス像は意志を抹消される。

　一方、黒テミス像がぼくに課した量刑が捏造だったと認めれば、ぼくに課されたテミスの課した量刑は消滅する。

――どちらにしろ、ぼくの勝利だ。

　大天秤は一瞬大きく振動し、そして動きを止めた。その意志が失われたのか、その口を閉ざしただけなのかは判断しかねたが、軍配がぼくに上がったのだけは確かだ。体の重さが消えたからだ。

ぼくはホッと息をついた

▶ぼくはホッと息をついた

　ぼくがホッと息をついたのも束の間だった。

「誤答従死！」

　いつしか向かいの天秤上に現れた人影から術が放たれていた。

――しまった。先手を取られた。アティスか！

　誤答従死は真偽を測るためのものだ。すぐに死ぬわけではない。だが、返答のしようによっては……

「答えよ、メスロン！」アティスは激昂していた。反対側の天秤上からでもよく聞こえる強い声で審問してくる。「我が妹キュベレーを手に掛けた貴様は重罪人だ。ちがうか！」

――なるほど。そうきたか。

　ぼくの返答は……

自分は悪くない
自分は殺していない
戦いに善も悪もない
そういうお前は悪ではないというのか

▶自分は悪くない

〈誤答……断罪する〉

　術の発する声が聞こえた。

――しまった！

　どうやら誤答従死の術は、事実を確認できない問いに対しては、術をかけられた人間の認識によって審判がくだされるらしい。つまり、間接的にとはいえキュベレーを殺してしまったぼくは、その責任を自覚しているわけで……

ぼくは術によって殺されることになる

▶ぼくは術によって殺されることになる

　突然、息ができなくなった。

　首を絞められ、窒息するかのように、急速に意識が遠のいてゆく。

　ところで……

過去のどこかの冒険で「ブラックオニキス」を手に入れたことがあるなら７９６へ進む。
そんなもの持っていないなら７０４へ進め。

天秤宮

796

　黒瑪瑙 、別名ブラックオニキス。

　石言葉は魔除け、あるいは正しい判断……審判？

　ブラックオニキスはブラックタワーに還されたが、その魔力はたしかに残っていたらしい。時空を超えて、ぼくの体を蝕もうとする魔力を解き放ってくれた。

　そういえば、石を戻すとブラックタワーはきれいな大理石の塔の姿を取り戻した。もしかすると、この天秤やテミス像も元の白い姿を取り戻したがっているのかもしれない。

「なぜ……死なない！？」

　気づくと、遠くでアティスが狼狽している姿が見て取れた。

　意識がハッキリしてきたせいで、その様子が手に取るようにわかる。

「なぜだ……我が妹キュベレーを手に掛けた貴様は……重罪人のはずだ！」

　黒瑪瑙の効力は、強い意志と正しい判断力。

　いまなら正しい答えが見えていた。

自分は悪くない
自分は殺していない

・戦いに善も悪もない

そういうお前は悪ではないというのか

▶自分は殺していない

『誤答……断罪する』

　術の発する声が聞こえた。

――しまった！

　どうやら誤答従死の術は、事実を確認できない問いに対しては、術をかけられた人間の認識によって審判がくだされるらしい。つまり、間接的にとはいえキュベレーを殺してしまったぼくは、自分が殺したと認識してしまっているわけで……ぼくは術によって殺された。

７０４へ進め。

▶そういうお前は悪ではないというのか

「そういうお前は悪ではないというのか」

「答えになっていないよ、メスロン」

　アティスが嘲笑する。しかし、ぼくはまだ死んでいない。返答になっていないからこそ、死という罰も下らなかったわけだ。

――ならば、まだチャンスはあるか。

「さあ、答えよ。メスロン！　我が妹キュベレーを手に掛けた貴様は重罪人だ。ちがうか！」

　ぼくの返答は……

自分は悪くない
自分は殺していない
戦いに善も悪もない

▶戦いに善も悪もない

「戦いに善も悪もない。そちらから見れば、ぼくは悪に見えているかもしれない。だが、ぼくも自分の信じる正義のために戦うし、必要とあれば身を守るために相手を殺すこともある。一方的な論理で他方を悪と断じることこそ悪だとぼくは考えるが、どうか」

　しばらく沈黙が流れた。

〈正当にして正答……無罪とす〉

「なんだと！」

　アティスは、さらに激昂した。

――反撃するなら、ここしかない！

「誤答従死！」

　ぼくは、さらに畳みかけた。

お前はぼくを陥れるために嘘をついた
お前は自分に都合のいいように事実を曲解した

▶お前はぼくを陥れるために嘘をついた

「お前はぼくを陥れるために嘘をついた。ちがうか？」

「それは……いや、我は間違っていない！」

「返答に迷ったな、アティス」

　誤答従死の術は、術式対象となった本人の意志を汲み取る。ぼくを陥れる気まんまんだったアティスに、真実を語る資格はない。

〈誤答……断罪する〉

「う……ぐ……」

　アティスは窒息したかのように喉を押さえてうずくまり、やがて息を引き取った。

　ぼくの勝利だ。

７７７へ進む。

▶お前は自分に都合のいいように事実を曲解した

「お前は自分に都合のいいように事実を曲解した」

「ふん。それの何が悪い。お前が言ったように、善悪は陣営次第。ならば我が自分の有利なように事実を曲解するも自由ではないか」

〈正当にして正当……無罪とす〉

「なんだって！」ぼくは叫んだ。

「いまや正義は我にあり！　黒テミス像よ！」アティスが追撃をかけた。「その力を取り戻し、我が宿願を果たせ！」

　先程ぼくがかけた誤答従死の術が解けていた。

【量刑……９９９年】

　体が……プレートメイルのように重くなり……ぼくは……

７０４へ進め。

双児宮

941

「あ……」リオネが小さく声を上げた。ぼくが触れた壁が急にぐるりと回転し、ふたりとも壁向こうの廊下に放り出されたからだ。

「あっ！」ぼくも大きな声を上げた。眼の前に２人のドルイドが立っていたからだ。おそらくこの隠し通路を頻繁に使って、廊下の見張りに出ていたのだろう。

　壁の回転と、ぼくらの声で振り返ったドルイドたちが一瞬硬直する。のんびり考える暇はない。

　ぼくらはパンタクルを即座に起動した。

術を急展開せよ

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶逆鱗

　パンタクルをつけた手を下に向け、パンタクルに刻まれた逆鱗に触れる。バーサーク、ベルセルク、蛮族化……その術は襲う相手――敵味方を選ばない。

　しまった、と気づいたときには意識はすでに遠く、ぼくは逆上の彼方へと吸い込まれていた。

　気づいたとき、眼の前に蟹の甲羅が見えて、ぼくは安堵した。

――巨魁巨蟹で身を守ってくれたのか。

　足元にはドルイドたちだけが倒れていた。

「次はもう少しスマートに処理してくださいね」

　術を解いたリオネは、少しふてくされていた。

９４５へ進む。

▶尾怖蠍

「尾怖蠍！」

　ぼくは左中指を相手の胸につきたて、即死させた。

　リオネもぼくと完全に同調して、もうひとりのドルイドを倒していた。

「不意をつくなら、これに限るね」

「……そうですね」

　リオネは倒れたドルイドたちをじっと見ていた。

９４５へ進む。

▶飛射角

「飛射角！」

　ぼくは右腕を前へと突き出し、衝撃波でドルイドを吹き飛ばした。

　リオネもぼくに倣い、もうひとりのドルイドを倒していた。

「近距離の威力なら、これかな」

「……そうですね」

　リオネは倒れたドルイドたちをじっと見ていた。

９４５へ進む。

▶それ以外

　手数が多すぎたのか、近距離戦闘にそぐわなかったのか……いずれにしろ、ぼくの選んだ術は奏効せず、ぼくはドルイドの前に沈んだ。

　９０４へ進め。

双児宮

944

　倒れている人影を注視しながら慎重に進もうとしたが、通路を北に向かったその瞬間、３ブロック先の右手の壁がくるりと回転した。そして、そこから２人のドルイドが出てくるではないか。

　あ、声を出しそうになったリオネを手で制した。ドルイドたちは足元の人影を一瞥してすぐに通路の南側を向いたからだ。こちらに背を向けたまま、のんきに談笑している。

　この機を逃す手はない。

リオネと２人で静かに近寄り攻撃するなら９４７へ進む。
遠距離から術で仕留めるならパンタクルを起動せよ。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

・・・・・・・・・・・・・・

▶散瓶砲

「散瓶砲！」

　両手を掲げて氷嵐を呼び起こす。

　通路はたちまち雪国となり、ドルイドたちはダイヤモンドダストの中で血まで凍らせた。

「手慣れてますね」

　リオネの感想が静かになった通路に響いた。

９４５へ進む。

▶♍　過多駆斧刀（前方への強力な攻撃）

「過多駆斧刀 ！」

　ぼくはパンタクルをつけた左手の掌底を前方へと向けた。相手を押し止めるような控えめな仕草からは想像できないくらい無数の石楔が、敵へと打ち込まれていく。通路いっぱいに広がる楔弾は、あっという間にドルイドたちを穴だらけにしてしまった。

――すごい威力だ。

　背後で様子を見ていたリオネも、その激しさに目をしばしばさせている。

「伝承によれば、カタクラフトは重装甲重武装の騎兵だったと聞くけれど……その攻防一体を術に表現したみたいだね」

「あるいはゾディアック十二星座について編纂した書『カタステリスモイ』によると、乙女座の女神アストラエアの象徴星も実は星の群れだとする説があります。また乙女座の空にも、かつては流星群が宿っていたといいます」

「だから無数の石楔か」

「白魔術は守る術が中心だと思ってましたが……認識を改めねばなりませんね」

　ぼくらは勝利し、通路は静寂を取り戻した。

９４５へ進む。

▶♐　放留地矢弾（上方からの広範囲攻撃）

「放留地矢弾 ！」

　ぼくは左足を半歩あとずさって相手から距離を取りながら、右腕を天へと振り上げた。ぼくの五本の指から五十の矢弾が撃ち出され、相手へと降り注ぐ。通路の天井ギリギリを抜けた矢弾は、ドルイドの頭上へと降り注ぎ、串刺しにした。

――すごい威力だ。

　隣で一部始終を観察していたリオネも、その激しさに目を見開いている。

「白魔術は守る術が中心だと思ってましたが……認識を改めねばなりませんね」

　ぼくらは勝利し、通路は静寂を取り戻した。

９４５へ進む。

▶♓　歯雷龍骸衆（前方への盾）

「歯雷龍骸衆 ！」

　ぼくはパンタクルの呪印からほとばしる光輝を右の指ですくって、地面に振りまいた。すると地面からボコボコと曲剣や槍を持った骸骨が無数に立ち上がった。敵の突進さえモノともしない肉の壁……いや骨の壁だ。

　しかしドルイドたちも流石に気配に気づき、すばやく術で応戦してくる。

――でも……いけるだろう？

　ぼくは瞬間、焦りを感じたが、すぐに勝利を確信した。ドルイドたちは多数の骸骨相手に術が追いつかず、剣と槍と骨に飲まれていったからだ。

「そういう力技もある、ということですか」

　リオネが妙に感心している。

　いずれにしろ、ぼくらは勝利し、通路は静寂を取り戻した。

９４５へ進む。

▶それ以外

　ぼくの術式は遠距離からの不意打ちに適さなかった。

気配に気づかれたドルイドたちの術が先に発動し……９０４へ進む。
・・・・・・・・・・・・・・

双児宮

951

「じゃあ、前衛を頼む」

　承知しました、と短く答えたリオネは、小走りで数歩進み、そこで術式を組んだ。

「巨魁巨蟹……」

　敵のドルイドたちが何をしようとしていたかはわからない。だが、その出鼻をくじいたのは間違いない。なにせリオネの術で出現した巨大な甲羅が通路をふさいでしまったのだから。

　おかげでぼくは、ゆっくりと次の術を準備することができる。

「わたしは術式解除後すぐに次の術を展開できません。一撃でしとめてくださいね」

――なるほど。いいね。

　いつもなら相手との間合いをはかり、起動できる術式の重さ――所要時間を常に考慮に入れる必要があった。だが、これは非常にありがたい。支援する術師がいるおかげで、どんな術でも余裕を持って展開できる。

「よし」

　ぼくはパンタクルを起動した。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶尾怖蠍

　ぼくは尾怖蠍の術式を発動した。

　しかし、この術では一度に一人しか仕留められない。

――ならば、どうするか。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶▶尾腐敵　　５呼吸　数十歩　尾＋散　毒霧（巨蟹無効）

「尾腐敵！」

　ぼくは術式をすばやく切り替えた。空間全体に影響を及ぼす毒霧ならば同時に始末できるはずだ。

　果たして数瞬後、足元にはドルイドたちの亡骸が横たわっていた。

「お見事でした」リオネが駆け寄ってきて称賛した。「そういう術の応用もあるなんて」

　感心されて悪い気はしないね。

ぼくは微笑みながら振り返った。９４５へ進む。

▶▶尾腐敵以外

　ぼくは術の応用に失敗した。そして、その隙を逃すような相手ではなかった。両ドルイドの繰り出す２つの術に翻弄され……

ぼくらは倒れた。９０４へ進む。

▶飛射角

「飛射角！」

　ぼくの術が放つ衝撃波が、片方のドルイドへと飛翔する。しかし、吹き飛ぶかと思われたドルイドは、なんと同じ飛射角の術を発動して衝撃波を相殺してしまった。もう一方のドルイドが、間髪入れずに反撃のために術式を起動し、両手を天に掲げる。

――やられた……！

　敵ながら見事な連携だった。

ぼくらは凍りついた。９０４へ進む。

▶巨魁巨蟹

「巨魁巨蟹！」

　ぼくは術式を展開し、リオネは隣で口を大きく開けた。

「なぜ、私の巨魁巨蟹のあとに同じ術を展開するんです？？」

　まったく理解できない、といった表情だ。ありていにいうと、ぼくにただただ呆れている。

「いや、リオネの守備に対する感性の高さはよくわかったから、次は攻撃面を知りたいと思ってね」

　ぼくはすばやく取り繕う。

　本当ですかね、と疑問符つきでリオネはしぶしぶ次の術式を起動した。

「過多駆斧刀 ……」

　その穏やかな声色とは逆に、リオネの伸ばした左手の掌底からは無数の石楔が、敵へと打ち込まれていった。それは、相手のいかなる行動も要求も行け入れないという拒絶の意思の表象だったろうか。通路いっぱいに広がる楔弾は、あっという間にドルイドたちを穴だらけにしてしまった。

「やるね」ぼくは努めて冷静に評した。

「どこまで本気だか」リオネは苦笑している。

「伝承によれば、カタクラフトは重装甲重武装の騎兵だったと聞くけれど……その攻防一体を術に表現したのかな？」

「あるいはゾディアック十二星座について編纂した書『カタステリスモイ』によると、乙女座の女神アストラエアの象徴星も実は星の群れだとする説があります。また乙女座の空にも、かつては流星群が宿っていたといいます」

「だから無数の石楔か」

「白魔術らしからぬ過剰な防衛力だとは思いますが」

　リオネ自身、その威力に驚いているようだった。

いずれにしろ一難は去った。９４５へ進む。

▶散瓶砲

「散瓶砲！」

　両手を掲げて氷嵐を呼び起こす。

　通路はたちまち氷棺となり、ドルイドたちは命を凍らせた。

「さすがの手際ですね」

　リオネの称賛が静かになった通路に響いた。

９４５へ進む。

▶分羯雷光

「分羯雷光！」

　天から飛来した雷鎚が双児宮を打った。

　ドルイドたちはぼくをあざ笑いながら、それぞれ術を展開し、見張りとしての任務を全うした。

任務を全うされて９０４へ進む。

▶♍　過多駆斧刀（前方への強力な攻撃）

「過多駆斧刀 ！」

　リオネが巨魁巨蟹の術式を解くと同時に、ぼくはパンタクルをつけた左手の掌底を前方へと向けた。相手を押し止めるような控えめな仕草からは想像できないくらい無数の石楔が、敵へと打ち込まれていく。通路いっぱいに広がる楔弾は、あっという間にドルイドたちを穴だらけにしてしまった。

――すごい威力だ。

　すばやく壁際に身を寄せていたリオネも、その激しさに目を丸くしている。

「伝承によれば、カタクラフトは重装甲重武装の騎兵だったと聞くけれど……その攻防一体を術に表現したみたいだね」

「あるいはゾディアック十二星座について編纂した書『カタステリスモイ』によると、乙女座の女神アストラエアの象徴星も実は星の群れだとする説があります。また乙女座の空にも、かつては流星群が宿っていたといいます」

「だから無数の石楔か」

「白魔術は守る術が中心だと思ってましたが……認識を改めねばなりませんね」

　ぼくらは勝利し、通路は静寂を取り戻した。

９４５へ進む。

▶♐　放留地矢弾（上方からの広範囲攻撃）

「放留地矢弾 ！」

　リオネが巨魁巨蟹の術式を解くと同時に、ぼくは左足を半歩あとずさって相手から距離を取りながら、右腕を天へと振り上げた。ぼくの五本の指から五十の矢弾が撃ち出され、相手へと降り注ぐ。通路の天井ギリギリを抜けた矢弾は、ドルイドの頭上へと降り注ぎ、串刺しにした。

――すごい威力だ。

　すばやく身をかがめていたリオネも、その激しさに目を細くしている。

「白魔術は守る術が中心だと思ってましたが……認識を改めねばなりませんね」

　ぼくらは勝利し、通路は静寂を取り戻した。

９４５へ進む。

▶♊　同辺留犬牙（回避率向上）

「同辺留犬牙 ！」

　リオネが巨魁巨蟹の術式を解くと同時に、ぼくは顔の前で両手を交差してから横に伸ばした。するとぼくの真横に、ぼくと全く同じ格好をしたもう一人のメスロンが現れた。ぼくの故郷シャンバラーに伝わる『身外身の魔法』は自分以外に５つの幻影を作り出すものだったが、この白魔術は合計２体ながら分身も実体を持ち物理攻撃ができる。

――非常に強力だが……操れるのか？

　懸念は結実した。本体でない方のぼくは、堰を切ったように走り出し、猟犬のように敵へと襲いかかったからだ。

――それも歯で噛みつくとか、獣じゃないか。

　武器さえ使わないその闘法は、しかしドルイドたちの虚を突いたようだった。片方は腕を噛みつかれて叫び声を上げ、もう一方もその様子を見て混乱している。勝機だ。

「ぼく（本体）は魔道士らしく、いかせてもらうよ。飛射角」

　伸ばした右腕から衝撃波が飛び出し、困惑している方のドルイドを打った。そいつが衝撃波に顎を持っていかれて吹き飛び動けなくなったのを確認したときには、もう一方のドルイドも血まみれになって倒れ込んでいた。

――わが分身ながら、おそろしいやつ。

　すばやく後衛に下がっていたリオネも、その激しさに目を点にしている。

「白魔術は守る術が中心だと思ってましたが……認識を改めねばなりませんね」

　ぼくらは勝利し、通路は静寂を取り戻した。

９４５へ進む。

▶♓　歯雷龍骸衆（前方への盾）

「歯雷龍骸衆 ！」

　リオネが巨魁巨蟹の術式を解くと同時に、ぼくはパンタクルの呪印からほとばしる光輝を右の指ですくって、地面に振りまいた。すると地面からボコボコと曲剣や槍を持った骸骨が無数に立ち上がった。敵の突進さえモノともしない肉の壁……いや骨の壁だ。

「それは……どちらかといえば守備の戦術では？」

　リオネがつぶやいた。たしかに、そうだ。ぼくは少し後悔しかけたが、すぐに表情を明るくした。ドルイドたちは多数の骸骨相手に適切な術を選びかね、剣と槍と骨に飲まれていったからだ。

「そういう力技もある、ということですか」

　リオネが変に感心している。

　いずれにしろ、ぼくらは勝利し、通路は静寂を取り戻した。

９４５へ進む。

▶それ以外

　術式は必要な効果を発揮しなかった。

　今か今かと待ち構えていたドルイドたちの術にぼくらは翻弄された。

９０４へ進む。

処女宮

1043

　東西にも南北にも相当広い空間にいる。

　やや西側が高く傾斜しており、その西端の壁には『遊技場ファタ＝モルガナ』という大きな看板がかかっている。看板周辺は談話室のように机椅子が置かれており、そこから東に向かって４列の幅広のレーンが伸びていた。

「いずみに聞いたボーリングって競技に似てるな」

　ぼくがつぶやくと、談話していた４つの人影が突然しゃべりだした。

「ギャハハハ、そう！　この競技は人に穴が開くかどうかに賭けるボーリング工事から派生した賭け事さ！　おう、オレは知っての通り『遠見のトレイン』さまだぜ！」

　勝手に自己紹介を始めやがった。ボーリングの意味も、なんか違う気がする。

「ワタクシは『聞き耳のノーラン』。ルールが聞きたいようですね。いいでしょう。この競技はだな、えーと、なんて言いましたかね。あれです、あれ、カラドボルグ？　カレードウルフ？」

　自分から説明を始めたくせに、ずいぶんと雑なやつだ。

「カレイドボーリングっすよ。別名『万華球』。トゲつき鉄球が転げ落ちてくるまでに、できる限り多くのピンを立てて戻って来る逆ボーリング。少しでもたくさんピンを並べたほうが高得点だけど、間に合わなければ、本人がピンよろしく鉄球にふっとばされる、といった寸法よ。おっと、オイラは『二刀のクレセント』。お見知りおきを」

　色々と意味がわからないが、物騒なことだけは確かなようだ。

「『髭頭のラキュラー』だ。では、始めようか」

　ヒゲのようなチリチリ毛の頭をしたラキュラーなる男が、ヒゲのないアゴをこすった。

――いや、早い、早い。まったくルールも何もわかってないのに。

「しかたないですね。いいでしょう。この『聞き耳のノーラン』が、とっておきの耳寄り情報を聞かせてあげましょう。あなたたちは１０点満点のストライクでも出さないことには勝利できないでしょう。なにせ、ウチのボスはあのアゾットさまでさえ一目置くくらいの器用さですからね」

　その場にいた全員が、ギョッとしてノーランに注目した。ヤツは、ここに迷宮を支配するドルイドがいるとバラしたのだ。

「あれ？　ワタクシ、何かやっちゃいました？」とぼけるノーラン。

「ギャハハハ！　お前、やっちまったな！　そんなだから、両隅に置き忘れていつもスプリットするんだよ！」遠見のトレインが馬鹿笑いした。

「『遠見のトレイン』さんだって、遠くから丁寧に行き過ぎて、トップの三角形まで間に合わないじゃないですか。常にボスを引き分けるオイラを見習ってほしいっスね」クレセントが鼻を高くする。

「貴様も黙ってろ、クレセント……しかし、まあ、ここは遊技場、不戦の結界が貼られている。迷宮作家の最大の功績だな。ただ一人、競技の勝者だけが敗者を好きにする自由があるのだ。まあ、多くのプレイヤーは、結果を出す前に鉄球に潰されるがな。さあ、始めようか」

　ラキュラーがヒゲのないアゴをさすって、卓上のボタンを押した。

『タラララッタラー！　ゲーム開始！　ゲーム開始！』

　どうやら、この意味不明な競技に勝利するしか、この混沌を抜けることはできなさそうだ。

「ギャハハハ、始まっちまったなぁ！　お前がトゲ鉄球に潰されるのが目に見えるぜ！　さあ、行ってきな」

　そういって遠見のトレインが１０本のピンをぼくの足元に転がした。どうやら、先程の鉄球が転がってくる前に、対戦相手より多くのピンを置いて戻ってくれば勝利ということらしい。

「メスロン」連中の茶番にまったく付き合わなかったアバドンが、ぼくに耳打ちをしてきた。「自分が身代わりになろう。あのトゲ鉄球、２～３回なら耐えられると思う。それ以上は、体が回復しないと動けなさそうだが、それまでは徐々に慣れてスコアを上げていけると思う。まず最初は８本から始めるぞ。勝てそうな相手を選んでくれ」

――なるほど。不死身のアバドンが、身を挺してピンを並べに行ってくれるが、残機は３ということだ。その３回で８ピン、９ピン、１０ピンと記録を上げていってくれるらしい。対戦順が鍵になるだろう。

「その３回で、ドルイドを見つけ出して降参するよう命令するんだ、メスロン」

「わかったよ。それに、答えはもう得ている」

　ぼくは熟考の末、最初の対戦相手を指名した。

遠見のトレインを指名するなら一〇二〇へ進む。
聞き耳のノーランを指名するなら一〇二一へ進む。
二刀のクレセントを指名するなら一〇二二へ進む。
髭頭のラキュラーを指名するなら一〇二三へ進む。

処女宮

1077

「天井は落とし罠であると同時に脱出路でもある」

　ＬＢなる小人は、一人で解説しながら仕草でぼくらを遠ざけ、わざと鎖の切れ端を天井に投げた。ドズンと天井が落ち、赤黒いシミの意味が明らかになり、そして逆に天井に空が見えていた。鎖梯子も吊り下がっていた。

「道具も迷宮も、使う者しだいで凶器にも利器にもなるのである」

　強引な手段で出現した天窓からぼくらは迷宮外――屋上に脱出した。そこは見晴らしのよいガラス製のテラスになっていて、あたり一面に広がる屋上の白大理石がどこまでも続いているのが見えた。アバドンに言わせるなら、”かなり遠くまで”平面が続いているということになる。

「では、ここでさらばである」ＬＢなる小人が、はじめてこちらに向き直った。「我輩ことラ＝ビリンバスは迷宮作家である。ドルイド？　さあな。依頼主には興味がないのである。世俗の些事にもな。報酬も受け取らん。自由に迷宮を作る許可を得たのだ。それ以上の喜びはなかろう？」

　そう言って、迷宮作家ラ＝ビリンバスは屋上から飛び降りて、どこかへと去っていった。

「助かりました。永遠に出られないかと思ってましたから」と、S・メレイが言った。

　どうやら彼女が巫女だったようだ。

「我が娘に会いに来たのだが、一緒に捕まってしまい、情けない話だよ」

　ニードル・Vが申しわけなさそうに言った。

　カリスマ値に１を加えること。

　また星読み表に３００を加えること。

ぼくは静かになった海と砂丘に別れを告げ、オフィユカス島の【呪門】まで帰還した。

▶【呪門】

　ぼくはオフィユカス島の呪門まで戻ってきた。

「おお、メスロン」迎えてくれたウェイブヒルが言った。「ところで一緒にいったアバドンはどうした？　不死者でも流石に天に召されたか？」

「ん？」ぼくはしばし逡巡した。「……あぁっ！」

　ぼくは急いで処女宮の呪門へと引き返し、遊技場で本当に所在なさげにしているアバドンに深く詫びてから、再びオフィユカス島の呪文へと引き返した。

オフィユカス島の【呪文】に戻る。

処女宮

1096

　東西にも、南北にも、そこそこの長さのあるホールにいる。

　部屋の中央に、案山子 の模型がある。

　案山子は両手が異様に長く、長いプラグが片手に３つずつ、合計６つ繋げて作られていた。

『天秤の両手は刑罰を量り、案山子の両手は頭脳を測る。

　腕のプラグ１つ分の長さを１プルーグとするとき、胴体から右手側１プルーグの位置にトマトを３個おきたいなら、左手側３プルーグの位置にトマトを１個おけばよい。案山子は直立不動を崩さず、トマトは落ちずにすむことだろう。

　また、胴体から右手側２プルーグの位置にジャック・オー・ランタンを３個おきたいなら、左手側３プルーグの位置にミルメコレオを５個おけばよい。

　では、胴体から右手側３プルーグの位置にジャック・オー・ランタンを４個おきたいなら、左手側２プルーグの位置にミルメコレオを何個おけばよいか。

　正しく答えれば迷宮脱出の鍵が手に入るであろう。

　間違えるような脳には、脳ある案山子から熱核爆発が見舞われることだろう』

　そして案山子の足元には文字盤、いや数字盤があった。

　どうやら正しい数字を押せということらしい。

茶番につき合う気がないなら部屋から出ること。一〇九五へ進む。
数字盤の右にある『ヒント１』という文字盤を読むなら一〇八八へ進む。
数字盤の左にある『ヒント２』という文字盤を読むなら一〇五八へ進む。
茶番に挑戦するなら正しい順に数字を押せ

……………

１　２　３

４　５　６

７　８　９

……………

▶最初が１

　数字盤は次の入力を待っている。

……………

１　２　３

４　５　６

７　８　９

……………

▶▶次が５

　カタンと音がして、案山子の口が開いた。

　中から文字が刻まれた鍵が出てきた。シャンバラー以東の言葉で『一期一会』と書かれている。

　星読み表の千の位に３を足すこと。

この部屋にもう用はない。一〇九五へ戻れ。

▶▶次が５以外

　突然、案山子の頭がゴロンと落ちてきて、頭蓋内部の魔力爆弾が熱核爆発した。

ぼくは、あらゆることに納得できないまま一〇〇四へ進むことになる。

▶最初が１以外（もう間違えているが、答えがすぐにバレないように２回押すまで死ななくしておく）

……………

１　２　３

４　５　６

７　８　９

……………

▶▶次にどの数字を押しても

　突然、案山子の頭がゴロンと落ちてきて、頭蓋内部の魔力爆弾が熱核爆発した。

ぼくは、あらゆることに納得できないまま一〇〇四へ進むことになる。

処女宮

1098

　東西にも、南北にも、そこそこの長さのあるホールにいる。中央の床が黒ずんでおり、見上げると天井も赤黒くくすんでいるように見える。

　そんな陰気な空間に、３人の人影があった。片足を鎖で拘束されており、その鎖は床に固定されていた。みんな疲弊しているように見える。

　声をかけるべきか、助けるべきか、と逡巡しかけたとき、そばに立て札があることに気づいた。

【いずれかが嘘を言っている。それを見抜け。さもなくば死の運命が待つであろう】

　物騒な立て札だ。

「助けてくれ。私はニードル・Vと申す者。この中に一人だけドルイドの関係者がいるが、それは私じゃない。となりの小人が、その関係者に違いないんだ」

「となりの小人とは、私のことかね？　我が名はLBとでも呼びたまえ。俗事に関心はないが、しかし、これは茶番だ。ねんのため言っておくが、私はドルイドではないのである」

「わたしはS・メレイと申します。信じてください。この場にドルイドなんていません。お願いですから解放してください」

嘘をついているのはニードル・Vだと指摘するなら
嘘をついているのはLBだと指摘するなら
嘘をついているのはS・メレイだと指摘するなら
パンタクルを使用してもよい

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶誤答従死

「誤答従死！」

　この術は、嘘つきに死をもたらす強力な術だ。こういう場合にうってつけの魔術だと言える……のだが、果たして術はまったく効果を発揮しなかった。

――どういうことだ？

　だが、ぼくは決断しなくてはいけない。

　嘘をついているのは……

ニードル・V
LB
S・メレイ
全員
立て札
天井

▶龍尾

　ぼくは回復の術を起動した。対象は……？

ニードル・V
LB
S・メレイ
全員
立て札
天井

▶▶全員

　ぼくは全員に回復の術を施した。

　すると、どうだろう。

　３人を拘束していた器具まで外れて、全員が解放された。

「悪意あるものには悪意の返礼を、善意あるものには……建築理念は正しかったようである」

　LBが小声でつぶやいた。

一〇七七へ進む。

▶▶それ以外

　ぼくが回復を施そうをした瞬間、ハズレと言わんばかりに天井が落ちてきた。

　ぼくは天井と床のシミになった。

　おろかものが、という小人の声が圧死する直前に聞こえた気がした。

１００４へ進め

▶逆鱗

　ぼくが術を発動すると同時に、天井が落ちてきた。

　ぼくは天井と床のシミになった。

　おろかものが、という小人の声が圧死する直前に聞こえた気がした。

１００４へ進め。

▶それ以外

　ぼくは攻撃に使える術を発動した。攻撃対象は……？

ニードル・V
LB
S・メレイ
全員
立て札
天井

▶▶立て札

　ぼくは立て札に攻撃を仕掛けた。

　すると、どうだろう。

　立て札が砕け散るとともに、３人を拘束していた器具が外れて、全員が解放された。

【いずれかが嘘を言っている】

　たしかに、そうだったな。誰かが、とは書いていなかった。嘘を言っているのは立て札だったのだから。

一〇七七へ進む。

▶▶それ以外

　ぼくが攻撃を仕掛けようとした瞬間、ハズレと言わんばかりに天井が落ちてきた。

　ぼくは天井と床のシミになった。

　おろかものが、という小人の声が圧死する直前に聞こえた気がした。

１００４へ進め。

……………………………………

人馬宮

1111

※ 同じ番号の定義が複数あります（デバッグ一覧参照）

　塔の第六層、というより屋上のテラスにいる。

　柱と天井の装飾のおかげで、かろうじて六階建てに見えている、といった様子だ。床の蓋はロックされたため、眼の前の敵とは一対一で戦うしかない。

　先ほど薙ぎの一閃を繰り出してきた人物は、再び距離を取り、テラス中央あたりへと戻っていった。そこから改めて近寄ってくるドルイドらしき人物の動きからは熟練のオーラが、手に持つ剣から尋常でない魔力が、漏れ出していた。

「余はドルイドのアーガ。手合わせ願おうか」

　剣での戦いを挑むドルイドは初めてだ。気の抜けない相手だと考えるべきだろう。

「メスロン、背負い袋の中の棍棒を使え」

「ケイローンの腕のことですか？　バチあたりっぽくないですか？　それに最近は剣も握ってないのに」

　だが、油断なく滑るように接近するアーガを見るに、隙のある魔術で対抗するのは、たしかに難しそうだった。それに今は前衛をつとめるタウルスがいないのだ。

「接近戦か。ならば、あの術しかないだろうな」

　ぼくはパンタクルを起動した。

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶逆鱗以外

　アーガは遊んでいた。

　ぼくが術式を完成させるほどゆとりも与えず、かといって、ぼくを殺すほど全力でも打ち込んでこなかったのだ。

「くそっ、バカにするなよ」

　ぼくは棍棒を握りしめたまま、再びパンタクルを起動した。

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶逆鱗

「逆鱗！」

　これはハシーシュ煙草を吸ったときのように、急速に自意識を遠のかせる。だが効果は折り紙付きだ。ぼくは無意識のうちに棍棒を振り回すバーサーカーへと変貌した。

　ぼくが目覚めたのは、アーガとその手元の剣が吹き飛んだときだった。

１１２２へ進む。

………………………………魔法アーガ

人馬宮

1116

　六角形のブロックにいる。

　部屋は静寂に包まれており、西の小窓からくすんだ外光が差し込んでいる。

　東側の壁面にだけ扉があり、他に道は通じていない。その唯一の出入り口から――いや、出入り口あたりの壁を通り抜けて、悪霊ウトゥックが滲み出してきた。どうやら、どこまでも追ってくるつもりのようだ。

「メスロン！」

　タウルスが北東と南西の壁に目配せしている。その２か所だけは、材質が石材ではなくレンガになっており、ある種の物質に対して耐性が低そうだった。

もし前作で壁抜けパウダーを手に入れていて、ここで北東壁に使用するなら、壁抜けパウダーを持ち物から消して１１３４へ進む。
南東壁に使用するなら、やはり壁抜けパウダーを持ち物から消して１１２５へ進む。
ないか、覚悟を決めて戦うならパンタクルを起動しろ。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶龍尾

　みぞおち辺りにパンタクルを当てながら呪印に触れると、体が徐々に金色に光り出す。

　すると、どうだろう。

　悪霊ウトゥックの黒い霧が、たじろぐように揺らいだ。

「おい、メスロン。悪霊のヤツ、ひるんでるんじゃないか？」

　たしかに、もう一息な気がする。

接近される前に、すぐに術を継ぎ足せ！

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶▶龍尾輝障

「龍尾輝障！」

　術式を追加すると光はさらに強まり、悪霊ウトゥックの黒い霧はさらに弱まった。

　そして最後には光に飲まれるように、霧は中空に消えていった。

「悪霊退散、というわけだ」

　タウルスが、自分の手柄のようにドヤ顔をした。

　１１３６へ進む。

▶分羯雷光

「分羯雷光！」

　西の小窓から、くすんだ外光を抜けて、狂える雷光がねじ入ってきた。

　部屋の中で、雷光が乱反射し、最後に悪霊ウトゥックを撃った。

　雷光は黒い霧を閃きの中に飲み込み、部屋に静寂をもたらした。

「なるほど。雷光を呼び込むために、外壁側の部屋まで逃げたのだな」

「え……あぁ、もちろん」

　ぼくは”そういうこと”にしておいた。

１１３６へ進む。

▶それ以外

　術は十分な効果を発揮しなかった。

　ぼくは黒い霧に飲まれ、意識を失った。

１１０４へ進め。

人馬宮

1118

　六角形のブロックにいる。

　部屋の中央には、サソリとヒトとの合成魔獣がいた。サソリの胴体に、ヒトの上半身。両腕はサソリのハサミで、顔はヒトそのものだった。

「ギルタブルル」その蠍人は言った。「……とでも呼んでいただきたいものです」

「ここは通さない」タウルスが反応した。「……とでも言いたそうだな」

「ジャンケンで勝てば素直に通す……という条件でどうでしょうか」

「おもしろい」

タウルスに任せる
自分がグーを出す
自分がチョキを出す
自分がパーを出す

▶タウルスに任せる

「じゃーんけーん」ギルタブルルとタウルスは同時に右手を差し出した。「ぽん！」

　チョキを出したギルタブルルに対して、タウルスもチョキを出していた。

　いや、タウルス。それはダメだ。

「今のは練習だよ。ぼくが相手する」

　ぼくはタウルスを押しのけて前へ出た。

グーを出す
チョキを出す
パーを出す

▶自分がグーを出す

「じゃーんけーん」ギルタブルルとぼくは同時に左手を差し出した。「ぽん！」

　当然、ぼくはグーだ。

「ぐむむむむ」

「勝負は見えてたと思うけど」

「わ、わ、わ、わたしを……」ギルタブルルがうなった。「莫迦にするなぁ！」

　ギルタブルルが尾っぽを持ち上げ、威嚇するように上方からぼくを狙おうとした。

「どっちが速いと思う？」ぼくは、差し出した左手の中指を立てて、相手の喉元に差し出した。「きっとどちらも猛毒で、きっとぼくの方が速い」

　尾怖蠍の術だ。

「メスロンの勝ちだな」

　そういってタウルスは、ギルタブルルの横を鼻歌まじりに通り抜けていった。

「そういうこと」

　ぼくも尾を下ろしたギルタブルルを横目に、先へと進んだ。

北西の壁面に設置された扉を抜けるなら１１３２へ進む。
南西の壁面に設置された扉を抜けるなら１１１８へ進む。

▶自分がチョキを出す

「じゃーんけーん」ギルタブルルとぼくは同時に左手を差し出した。「ぽん！」

　ぼくはチョキを出した。

　ギルタブルルもチョキを出した……というより、蠍人のギルタブルルのハサミでは、もとよりチョキしか出せないのだ。

「おい、メスロン」タウルスが顔をしかめている。「からかうのも程々にな」

　タウルスに言われるとは……

　ぼくは、あらためて次の手を出した。

グーを出す
パーを出す

▶自分がパーを出す

「じゃーんけーん」ギルタブルルとぼくは同時に左手を差し出した。「ぽん！」

　ぼくはパーを出した。

　ギルタブルルはチョキを出した……というより、蠍人のギルタブルルのハサミでは、もとよりチョキしか出せないのだ。

「おい、メスロン」タウルスが顔をしかめている。「ふざけてるんじゃなかろうな」

　タウルスに言われるとは……

「わ、わ、わ、わたしをこんなに……」ギルタブルルは声に詰まっていた。「こんなに気遣ってくれるとは！！」

　視界の端で、タウルスが何もない床に蹴つまずいてコケていた。

「ありがとう。よければ、また通ってくれ」

　ギルタブルルは、チョキしか出せない両手をうやうやしく部屋の奥へと差し伸べた。

「こちらこそありがとう」

　ぼくはコケたタウルスの手を取って、次のブロックへと向かった。

北西の壁面に設置された扉を抜けるなら１１３２へ進む。
南西の壁面に設置された扉を抜けるなら１１１８へ進む。

人馬宮

1120

　塔の第２層の北端のブロックにいる。２層へと階段を上がったところで硬石の床がせり出してきたため、第１層への階段は塞がれている。

「まあ、いいだろう。ドルイドを倒し、巫女を助け出すまで、戻る理由もないからな」タウルスが言った。「しかしまあ、上への一方通行の塔とは既視感があるな」

　何かを懐かしむタウルスを横目に、ぼくは周囲を観察する。２層も各部屋は六角形のブロックになっているらしく、南東、南、南西に扉があった。

　南東の扉には小窓があり、その向こうにはテーブルに置かれた薬瓶が見える。

　南西の扉にも小窓があり、その向こうには椅子に深く座ったドルイドが見える。

「そして懐かしいといえば、このレンガ壁だ」

　タウルスの言うように、南の壁の材質が石材ではなくレンガになっており、魔術を跳ね返すくらいに強固ではあるが、ある種の物質に対して耐性が低そうだった。

「メスロン、壁抜けパウダーは残っているか？」

もし前作かどこかで壁抜けパウダーを手に入れていて、ここで南壁に使用するなら、壁抜けパウダーを持ち物から消して１１４１へ進む。
南東の壁面に設置された扉を抜けるなら１１４４へ進む。
南西の壁面に設置された扉を抜けるなら１１３７へ進む。
また、ここでパンタクルを使用してもよい。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　蠍　♍　秤

▶龍頭

　ぼくは龍頭の術を起動した。

　目を閉じながら呪印に触れ、そして目を開くと天井が白く光っていた。

　いや、正確に言うと、天井のその先が透けて見えていた。幻術で天井があるように見せかけてあったようだ。

　大きく飛び上がれば、上層に上がれそうだ。

パンタクルを使え

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶獅四肢　※龍頭を使わずにいきなり使用しても、術は成功するものとする

「獅四肢！」

　ぼくがタウルスを抱えて大きく飛び上がると、ぼくらの体は天井をすり抜け、上層へと到達した。

１１３１へ進む。

▶それ以外

　とくに何も起きなかった。

壁抜けパウダーを持っていて南壁に使用するなら、壁抜けパウダーを持ち物から消して１１４１へ進む。
南東の壁面に設置された扉を抜けるなら１１４４へ進む。
南西の壁面に設置された扉を抜けるなら１１３７へ進む。
もう一度パンタクルを使用してもよい。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　蠍　♍　秤

人馬宮

1122

※ 同じ番号の定義が複数あります（デバッグ一覧参照）

　アーガの剣がテラスを転がる。

「面白い」

　アーガは初めてパンタクルを取り出した。

「なるほど、ここからは魔術戦というわけ……！」

　頭を整理する暇もなく、アーガは機敏なステップで急接近し、中指を突き出してきた。

――高い身体能力はそのままにパンタクルを使うってのか！？

「回避しろ、メスロン！」

とっさに出した術は……

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶尾怖蠍

「尾怖蠍！」

　ぼくは同じ術を打ち返した。

　お互いの体に毒を打ち合う。

　ぼくは倒れ、アーガは……アーガはその皮膚を破って中から何かが這い出そうとしていた。しかし、それを見届けることは、ぼくにはできなかった。

１１０４へ進む。

▶嘘発百羊

「嘘発百羊！」

　無数の身代わり分身は、一瞬だけアーガの動きを止めた。近距離での躊躇は致命的だ。これを、はずすわけにはいかない。

パンタクルを起動し一撃で決めろ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶歯雷龍骸衆

「歯雷龍骸衆 ！」

　右手指で振りまく動作をすると、眼前に龍牙兵が出現し、一瞬だけアーガは動きを止めた。近距離での躊躇は致命的だ。これを、はずすわけにはいかない。

パンタクルを起動し一撃で決めろ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶巨魁巨蟹

「巨魁巨蟹！」

　巨蟹の巨魁が毒牙を、アーガの腕を弾いた。好機だ。この近距離攻撃を、はずすわけにはいかない。

パンタクルを起動し一撃で決めろ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶獅四肢

「獅四肢！」

　ぼくは水平回避し、アーガの側面で反撃に転じた。この近距離攻撃を、はずすわけにはいかない。

パンタクルを起動し一撃で決めろ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

………………………………反撃

▶過多駆斧刀

「過多駆斧刀 ！」

　左掌底を差し出したが、大技発生の隙をついてアーガは再び尾怖蠍を打ってきた。

　早いのは……敵の術の方だった。

１１０４へ進む。

▶放留地矢弾

「放留地矢弾 ！」

　ぼくは右腕を振り上げたが、大技発生の隙をついてアーガは再び尾怖蠍を打ってきた。

　早いのは……敵の術の方だった。

１１０４へ進む。

▶分羯雷光

「分羯雷光！」

　上方からの雷がピンポイントでテラス上のアーガを撃ち、アーガは大きくよろめいた。

１１３３へ進む。

▶散瓶砲

「散瓶砲！」

　前方への冷凍攻撃がアーガを包み込み、アーガは大きくよろめいた。

１１３３へ進む。

▶飛射角

「飛射角！」

　近距離から衝撃波を叩きつけると、アーガは大きくよろめいた。

１１３３へ進む。

▶尾怖蠍

「尾怖蠍！」

　ゼロ距離から即死攻撃を放つと、アーガは緑色の血を吹き出し、真っ二つにちぎれて倒れ込んだ。何か巨大なものに変態しようとして魔力を解放したところに、尾怖蠍の死の魔力が混じり込んで、暴走を起こしたようだった。

１０７７へ進む。

▶それ以外

　ぼくの起動した術は速攻に適していなかった。

　アーガの毒の指が再び迫っていた。

１１０４へ進む。

………………………………竜アーガ

人馬宮

1129

　六角形のブロックにいる。

　この部屋に入るなり、東壁から染み出してきた物がある。幽霊のような黒く曖昧な霧は、東側の扉の前へ立ちはだかった。

「悪霊ウトゥックだ」

「知ってるのか、タウルス？」

「ウトゥックに触れた場合、耐性がないと死ぬ。耐性があるなら死なない……と聞いたことがある」

「で、ぼくらは……？」

「それは触れてみるまで、わからないな」

――そこが大事だろうに！

　ぼくは心で憤慨した。

「そこが大事だろうに、という顔をしているな、メスロン。気持ちはわかるが……」

「わかるが……？」

「もう目の前まで迫ってきてるぞ」

「それはマズい、急ごう！」

「何を！？」

「何かを！」

急いで西の壁面に設置された扉を抜けるなら１１１６へ進む。
パンタクルを起動してもよい

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶龍尾

　みぞおち辺りにパンタクルを当てながら呪印に触れると、体が徐々に金色に光り出す。

　すると、どうだろう。

　悪霊ウトゥックの黒い霧が、たじろぐように揺らいだ。

「おい、メスロン。悪霊のヤツ、ひるんでるんじゃないか？」

　たしかに、もう一息な気がする。

接近される前に、すぐに術を継ぎ足せ！

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶▶龍尾輝障

「龍尾輝障！」

　術式を追加すると光はさらに強まり、悪霊ウトゥックの黒い霧はさらに弱まった。

　そして最後には光に飲まれるように、霧は中空に消えていった。

「悪霊退散、というわけだ」

　タウルスが、自分の手柄のようにドヤ顔をした。

　１１３９へ進む。

▶分羯雷光

「分羯雷光！」

　もしこれが屋外ならば、雷光が敵を撃ったかも知れない。

　が、ここでは何の効果も発揮しなかった。

　ぼくは黒い霧に飲まれ、意識を失った。

１１０４へ進め。

▶それ以外

　術は十分な効果を発揮しなかった。

　ぼくは黒い霧に飲まれ、意識を失った。

１１０４へ進め。

人馬宮

1133

※ 同じ番号の定義が複数あります（デバッグ一覧参照）

　ぼくの術の魔力が逆流したのか、アーガのパンタクルがオーバーロードして四散した。

「楽しくなってきた。ならば、これはどうか」

　ドルイドのアーガの肉体から、尋常でない魔力が漏れ出していた。それは徐々に形を取り始め、気づくとそこに巨大な緑竜が出現していた。

「踏み潰してくれよう」

――大きい。だからこそ、チャンスもあるはずだ。広い面積に多段ヒットさせれば……！

パンタクルを起動しろ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶過多駆斧刀

「過多駆斧刀 ！」

　左掌底を差し出すと、石の楔が広範囲に向かって無数に射出された。

　緑竜は、ブレスを吐こうとした体勢のまま倒れ込み、もとの大きさへと戻っていった。

１１７７へ進む。

▶放留地矢弾

「放留地矢弾 ！」

　右腕を振り上げると、緑竜の上方からの広範囲に矢が降り注いだ。

　緑竜は、ブレスを吐こうとした体勢のまま倒れ込み、もとの大きさへと戻っていった。

１１７７へ進む。

▶それ以外

　ぼくの起動した術は、大型の敵を瞬殺するに至らなかった。

　次なる手を考えているうちに、緑竜は十分に息を吸い込み、そして灼熱の毒ブレスがぼくを襲った。最初の呼吸で全身が侵され、次の呼吸をする前にぼくは他界した。

１１０４へ進む。

……………………………………ドゥルガー

人馬宮

1150

　塔の第五層にいる。

　六角形のブロックなのは、これまでと変わりなかったが、部屋に扉は存在しなかった。

　壊れそうなレンガ壁もなかった。

　あるのは北東と北西の壁に、等身大の女神像が一体ずつ浮きぼられていることだけだった。どちらも息を呑むような美女というほどではないが、妙に実在感を感じる造形で、まるで生きているかのようだった。

「それぞれの台座に古代ゾディアック語が書かれているな」

　タウルスが、俺には読めないがね、という仕草とともに首を台座に向けて傾けた。

　北東の像の台座には「この像は我らが宿敵。すなわち確実に打ち砕くべし」と書かれている。

　北西の像の台座には「この像は貴君の天敵。すなわち貴君を打ち砕くものなり」と書かれていた。

「納得いかないのは」解説を聞いたタウルスが目を細めた。「崇拝する女神像は２体も必要ないし、台座の警句の書きぶりも違うことだ。まるで別の２つの信仰が並んでいるかのようだ」

「実際そうかもね」ぼくはパンタクルを構えた。「扉がない以上、どちらかの像に何らかのアクションを起こすしかないよね」

術を選べ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶龍頭

　龍頭の術を起動すると、不思議なことに両方の像が金色に光りだした。

「どういうことだ、メスロン」

「両方とも白魔術の力を帯びている……北東の像は内側からわずかに、北西の像は全体が、金色に光っている」

「で、そこからどうするんだ？」

「打ち砕く……か」

術を選べ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

▶飛射角

「飛射角！」

　ぼくは強力な衝撃波を発生させた

「どちらを狙うんだ？」

　タウルスが問うた。

北東の「この像は我らが宿敵。すなわち確実に打ち砕くべし」とある像
北西の「この像は貴君の天敵。すなわち貴君を打ち砕くものなり」とある像

▶▶北東の「この像は我らが宿敵。すなわち確実に打ち砕くべし」とある像

　飛射角の衝撃波は、北東の像を撃った。意外にも人のうめき声のようなものが聞こえた気がした。直後、２つの像は共鳴を起こし、ぼくはどこからともなく飛来した見えない矢に貫かれた。

　１１０４へ進む。

▶▶北西の「この像は貴君の天敵。すなわち貴君を打ち砕くものなり」とある像

　飛射角の衝撃波は、北西の像を撃った。

１１７１へ進む。

▶放留地矢弾（上方からの広範囲攻撃）右腕を振り上げる

▶過多駆斧刀（前方への強力な攻撃）左掌底を差し出す

　ぼくは広範囲攻撃を繰り出した。それは、左右の像を同時に打ち砕こうとしたが、それを果たす直前に２つの像は共鳴を起こし、直後、ぼくはどこからともなく飛来した見えない矢に貫かれた。

　１１０４へ進む。

▶それ以外

　とくに変化は起きなかった。

「むずかしく考えるな、メスロン。とっとと打ち砕け」

　タウルスが焦れている。

術を選べ

　　羊　魚　瓶

　牛　　頭　　山

双　　門　鱗　　射

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　女　秤

双魚宮

1279

　いつもどおりのキューブ状の空間、しかし、いつもとは違う空間。

――ここには何かが隠されている。

　本能的に何かを感じたぼくは、自然とパンタクルを起動していた。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶龍頭

「龍頭」

　目を閉じながら呪印に触れ、そして目を開くと周囲の景色が色を失っていた。

　もともと海中は色彩に乏しかったが、いっそう周囲が暗くなり、かわりに１つだけ金色に光りだしたものがあった。

　氷壁内にうまく隠された水晶のモノリスだ。

――龍頭は、金龍に縁あるものにだけ反応する。

　これは古代ゾディアック人の遺した碑文だ。

１２９７へ進む。

▶龍尾

「龍尾」

　みぞおち辺りにパンタクルを当てながら呪印に触れると、体が徐々に金色に光り出す。

――まだ光量が足りないか。

　周囲の氷壁のどこかに、何かがある気がしていた。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶▶龍尾輝障

「龍尾……散瓶砲……龍尾輝障！」

　めくるめく閃光がキューブ内で乱反射した。

――これか。

　なんと氷壁の一部に巨大なクリスタルの碑が埋め込まれており、龍尾輝障の光を七色に変えつつ八方へと跳ね返していた。

１２９７へ進む。

………………………………

▶散瓶砲

「散瓶砲」

　氷雪が風に乗って周囲の氷壁に張りついていく。その一部だけが氷の張り付きが悪いように見える。

――もう一押しか。

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶▶龍尾輝障

「散瓶砲……龍尾……龍尾輝障！」

　めくるめく閃光がキューブ内で乱反射した。

――これか。

　なんと氷壁の一部に巨大なクリスタルの碑が埋め込まれており、龍尾輝障の光を七色に変えつつ八方へと跳ね返していた。

１２９７へ進む。

………………………………（単なるやり直し）

▶分羯雷光

「分羯雷光」

　暗闇をも分かつ雷光が海上で炸裂した。それは水中まで光の稲穂を伸ばした。

――いま……一瞬だけ見えた！

　氷壁の一部だけが光の反射具合が違うのを、ぼくは見逃さなかった。

　あとは、いま少し長く維持できる光がほしい。

諦めて部屋を出るなら１２７４へ進む。
諦めずにパンタクルを再起動するなら……

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶その他

　術式は効果を発揮しなかった。

――おかしい。何かあると思うのだが。

諦めて部屋を出るなら１２７４へ進む。
諦めずにパンタクルを再起動するなら……

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

………………………………

処女宮

（この章の術一覧・星読み表などの原稿冒頭資料を下に収録）

処女宮に入る（1001）

処女宮

　　羊　♓　瓶

　牛　　頭　　山

♊　　門　鱗　　♐

　蟹　　尾　　蠍

　　獅　♍　秤

▶逆鱗　パンタクルをつけた手を下に向け、パンタクルに刻まれた逆鱗に触れる

▶龍尾　みぞおち辺りにパンタクルを当てながら呪印に触れ、体が徐々に金色に光り出す

▶▶龍尾輝障　５呼吸　前方　　尾＋散　光乱反射、蒸気幕、退魔効果、毒霧吹雪雷光回避

▶尾怖蠍　　１呼吸　ゼロ距離攻撃　左中指

▶▶尾腐敵　　５呼吸　数十歩　尾＋散　毒霧（巨蟹無効）

▶飛射角　　２呼吸　５歩　　右腕前

▶獅四肢　　３呼吸　１０歩　手足地

▶▶飛狒々　　５呼吸　１５歩　飛＋獅　疾く飛び、激しく穿つ、野獣の高速攻撃

▶巨魁巨蟹　１呼吸　前方　　巨壁で物理攻撃を防ぐ。飛射角、獅四肢、飛狒々を遮断

▶散瓶砲　　４呼吸　数十歩　両手天

▶分羯雷光　５呼吸　敵直撃　暗闇を分かつ雷光を放つ「わかつらいこう」

▶それ以外

▶嘘発百羊　即時！　その場　無数の自分を身代わり分身作り出す。

▶誤答従死　即時！　その場　相手に二択を突きつける。嘘をつかせたら敵が死ぬ。

…………………………………………………………………………

星読み表

０００１　違和感１ループ

０００３　違和感２ループ

０００５　違和感３ぬいぐるみ

００１０　ミツユビオニトカゲ

００３０　遊技場突破

００５０

０１００　双児宮クリア

０３００　処女宮クリア

０５００　人馬宮クリア

１０００　双魚宮クリア

３０００　苺の鍵

５０００　林檎の鍵

１００００魔導書１冊目所有（済み）

３００００魔導書２冊目所有

５００００魔導書３冊目所有

カリスマ値

双児宮クリアによるプラス１（最低値１１最高値１７）
双児宮巫女にぬいぐるみを渡す（最低値１１最高値１８）

１０処女宮：１０００番まである（ようにみえる）迷宮。仕掛けをオンにすると、無機質な迷路に文章描写が現れる。何ブロック先までの通路化の表記がない。最初はマッピングできるように設計するが、途中から地図を描けなくなり、通路の長さが必要だと気づく。

→アバドンが体を動かしたがって参加する。

……………………………………【　処女宮　】……………………………………

処女宮に入る（1001）